[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (43)

#Mixuout
#Helioout

上po link:
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (42)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、XX南區、傑志、東方、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞冠外圍賽資格 - 和富大埔
2020亞協外圍賽資格 - 傑志

香港外流球員討論區（21）

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

Offside

港joke全牆

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:
上 Hong Kong Football Database

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

元朗足球會會長，元朗區議會前副主席，經民聯成員王威信721開閘幫白衣人入元朗站打人

世界盃外圍賽第二圈

2020-03-26 - 伊朗🇮🇷 vs 香港🇭🇰
2020-03-31 - 香港🇭🇰 vs 伊拉克🇮🇶
2020-06-09 - 巴林🇧🇭 vs 香港🇭🇰

2019東亞足球錦標賽決賽週

比賽場地：
釜山亞運會主競技場
釜山九德運動場

2019-12-11 - HKT18:30 - 南韓🇰🇷 vs 香港🇭🇰
2019-12-14 - HKT18:30 - 日本🇯🇵 vs 香港🇭🇰
2019-12-18 - HKT15:15 - 香港🇭🇰 vs 中國🇨🇳

菁英盃分組賽

2019-12-14 愉園 vs 和富大埔 B組 小西灣運動場 14:30 $80, $30
2019-12-15 理文 vs 標準流浪 A組 深水埗運動場 14:30 $80, $30

[光復香港 時代革命] 2019東亞足球錦標賽決賽週 南韓 vs 香港 11/12 18:30 即場討論

[緊急] 2019年東亞足球錦標賽 香港 對 中國 門票網上開售但冇香港人買飛 (2)

勇武

Yellow object

lm

上個 po話胡晉銘可能簽左幾年約
Av堅玩死佢

竟然

堅家軍行先
飛馬捧果 d要踩，
飛馬棄將要捧，阿蛋對 av堅肯定好忠心
Av堅好波

艾里奧復出，芬蘭佬又話已經諗左戰術
好期待星期三

港超神射手淨計聯賽
尼迪利, 廸布利, 辛祖之爭
前兩個今季超班好大機

巴辛

芬蘭佬打巴林守和確係突破
而輸我島面子問題事少
但我認為芬蘭佬最大敗筆係用人失當搞到攻力唔夠打本田圭祐隊和波痛失兩分，香港可能唔可以直入亞洲杯外圍賽要打 playoff

有無人反駁我？定有人計到香港直入亞洲杯外圍賽機會幾大

仲有啲反骨仔一定要封殺

虛火
擔心被炒爆一兩場

可能突然發覺立立計錢方法原來唔係月薪

當然芬蘭佬今次win到支國唔只洗底，即刻上神枱，尤其今時香港環境

所以最佳機會了

畢頓

一個first touch 都未練好嘅人教人first touchdecathlon 似係搵佢誤人子弟⋯⋯

點都好過普通人嘅

無機會架啦，收皮啦

真係無機會 唔洗洗底啦
快啲同Helio一齊out啦

想睇佢蹂躪香港防線

急不及待睇仲川對牙凱了

牙凱：莫迪斯迪同柏圖我都守到

牙凱：輕鬆啦
守唔到就用超技術

牙凱呢D遇強越強架

假假地拍過贊爺 學到唔少野

超技術

點解日日都有人係到ff贏到支那

2019東亞杯（男子）決賽週，除香港隊派出了大部分正牌港腳外，中日韓基本都派出了以國內聯賽球員、邊緣國腳或新人組成的嶄新陣容出戰東亞杯。

韓國隊平均年齡26.91歲，TM身價合計2307.5萬歐元
日本隊平均年齡22.91歲，TM身價合計1585.0萬歐元
中國隊平均年齡27.78歲，TM身價合計847.5萬歐元
香港隊平均年齡27.65歲，TM身價合計272.5萬歐元

中國身價咁低

冇諗過中國平均年齡會高過香港
就算少咗丹尼羅素都係偏高

香港最值錢應該都係樂仔傑仔同阿輝

河水杯收皮了？

守Modeste 算唔算係佢職業生涯高峰 希望唔係高峰已過啦

日本仔用u23

感覺上成隊傑志高峰都係踢亞冠果期，之後就頹

forlan起到領軍作用

支國大半主力無出
期待win好正常

Kim果陣都和波

出副選都輕鬆炒你小香港呀

無諗過出B隊嘅中國隊平均年齡仲大過香港隊

香港唔係基本派出了以國內聯賽球員、邊緣國腳或新人組成的嶄新陣容出戰東亞杯咩

其實防守經常要超技術架啦

作為mma球迷你竟然唔知

連台仔都贏唔到成日話要贏北韓支國

Sad but true

國仇家恨點同友誼第一

唔知邊度黎既自信，魚腩好心唔好ff會贏到人啦

...

改做社區杯？

港隊幾耐冇印名

只會出外打幾場嘅盃賽先會印名
世界盃外圍賽亞洲盃外圍賽一律都係得number

上次印名係東亞外？

亞運

想買了

我邊度有講唔知

有埋章一定買

應該無

其實阿凱係繼續有進步
不過其他防守拍檔差咗（Helio 丹尼 黃洋），傑整體防守力先差咗

你契爺孤寒要等到一月先買亞援怪得邊個？

令問題更嚴重

算啦
好過上年9簽

邊度有得買呀

簽哥連斯啦屌

【港足・專訪】長居後備的正選門將 謝德謙等待機會的哲學
December 9, 2019 體路

【體路專訪】足球場上每隊只有11個正選，門將更僅得1人，汰弱留強似乎是大家司空見慣的正常現象。對港足來說，守門員一席更是「既生瑜 何生亮」。葉鴻輝的首席位置一坐便是9年，期間不論是王振鵬還是新一代的袁皓俊，也未能威脅「英雄輝」。不過也有一位獲球迷高度讚賞、卻少獲教練青睞的門將一直默默地等待機會。「我從來都沒有放棄過入選香港隊。」長居球會正選，但總和港足這麼近，那麼遠的謝德謙如是說。

2015年前的12月3日，港足出戰由新加坡主辦的三角賽第2場賽事，謝德謙代替范俊業首次擔正，「其實當年我從球證一鳴笛開始就不太緊張，反而記得那時去到新加坡第一課訓練就已經緊張得抽筋。」由被補選進入港足大軍，到突如其來的正選上陣機會，首次為香港上陣的經歷來得就如風一般快。最終香港被緬甸逼和2：2，謝德謙的「地標戰」成功保住不敗，「雖然贏不到不是最好，但沒有落敗對我而言已經很滿足。作客的賽事始終是難踢，是一次很寶貴而記憶猶新的經驗。」那種深刻的記憶就是連失球的經過、尾段的「神救」也仍牢牢地印在腦袋之中。

從著名的「魔鬼教練」黎新祥口中得到稱讚，翌年初的兩場東亞足球錦標賽預賽亦得到上陣機會，剛滿20歲的謝德謙風頭可謂一時無兩。「當時的確有種『覺得自己好勁，連香港隊也選我、還可以出場。』的感覺，就覺得很多事都沒有問題了。」人不輕狂枉少年，但謝德謙的輕狂卻令他失去門將最重要的穩定性，之後更被前輩何國泉搶走公民的正選位置，「或者現在回想過來，當初（港隊）會選擇我，未必是因為技術最好，而是因為我年輕，希望港足能給予希望一班年青球員。」

在球會失去正選，就連再披起港隊球衣的機會也一同失去。自從2004及05年的3頂｢ 喼帽」後，謝德謙在往後數年也只能斷斷續續為港足上陣，披甲最多的一年則是3次上陣的2010年。自從11年10月擊敗澳門的龍騰盃後，他的國際賽紀錄至今便一直停留在8這個數字。

「坦白說我沒有怨過。」當躋身決選名單的資格也沒有時，更遑論要再替港足上陣。謝德謙近年大部分時間只能被挑選入A隊的初選名單，或替B隊在埠際賽等賽事上陣。即使是過去3年表現有目共睹，包括打破聯賽最長時間不失球紀錄、當選「最佳門將」等，但不論金判坤、加利韋特還是麥柏倫的決選名單上，也總是沒有他的名字。「都踢了這麼多年，我很了解足球就是這樣。足球員有時也講球運的，當突然有好時機出現時，只要把握到那個機會就可以。如果要怨，反而要想想入選港足時，表現能否說服別人讓你能坐上『第一』。」

好波不如好運，或許就是他這番話背後的意思。2017年初保持884分鐘不失球紀錄期間，港足只有2場國際賽，謝德謙亦不獲時任教練金判坤青睞，「那時候未能入選我也理解的，因為整條後防線對這個紀錄都很重要。」到去季憑穩定表現獲選「最佳門將」，卻又時不我與地遇上傷患，最終錯過麥柏倫上任後首場國際賽，「3月被利安高撞到肩膊一級韌帶撕裂後，我已經極速復出兼紮住戰畢足總盃決賽，初選也有入選的，可惜都是趕不及傷癒。天時地利人和，不能怨。」

不能撼動的「英雄輝」地位

自東亞運奪金後，葉鴻輝逐漸坐穩一號門將之位，更成為港足史上上陣最多的球員。莫說是謝德謙，即使是其餘曾入選的守門員也不能撼動「英雄輝」的地位，「『阿輝』在港隊一直都有好表現，而且態度和能力都很好，我也不會怨教練些甚麼。」只是沒有機會就沒有表現，沒有表現又沒有機會，如此循環下去似乎注定謝德謙與港足的距離愈來愈遠，「在大賽有無表現其實頗影響前途，奈何我踢的都不是甚麼矚目的比賽，這個就關乎我剛才說的球運。或許有時候你得到一些事，就會失去另一些事，這個世界是有平衡的。」

重情 vs 戇居

除了在代表隊無甚機會外，謝德謙的球會生涯亦比另外兩名競爭對手顯得有點失色。當葉鴻輝和王振鵬分別曾在最高級別的亞冠盃亮相，他卻只曾在2012年亞協盃上陣，或許也是不受關注的原因之一。「我相信踢大會或多或少會有著數的，但我覺得自己現在贏到了人與人之間的關係。」

謝德謙16年的職業生涯只曾效力4支球隊，其中在公民度過十年光景，直至球隊2014年放棄角逐新成立的港超聯才轉投香港飛馬。「其實我效力公民時有機會轉會、『上山』加盟南華的，但當時我並無選擇離開，因為球會由我出道就開始用我，我不想因為多些薪金而離開這裡。」這個被好友稱為「戇X」的決定，正是他之前所說的「得到一些、失去一些」的最佳寫照：得到了和公民職球員的感情，但失去在更高層次賽事證明自己的機會。「如果這時這刻公民仍在港超聯的話，可能我仍會在陣中。我是個重感情的人，不想因利益而離棄球會對我的栽培。」

歌手吳業坤曾經唱過：「原來我坐後備座，原來相愛並非講求付出過有幾多」。但原來除了感情路上外，足球場上亦不一定因為你付出更多，而可以離開後備座。即使謝德謙偶有入選港足大軍，始終仍未能再次穿起那件綠色龍門球衣上陣，「其實我也沒有氣餒的，我太清楚足球世界的運作，而且我也不贊成代表隊要經常換龍門。」他形容情況就像德國隊一樣，長居正選多年的紐亞與一眾後防默契始終比達史迪根更好，後者的確難在一時之間爬過對方。「坦白說入選的大部分都是球會正選，但不能將球會事帶進代表隊。建立默契是要時間，所以我也了解教練讓『阿輝』一直正選的原因。」

只是每個球員也總希望落場，謝德謙也不是例外，坐在後備席望著球場會感到不是味兒嗎？「後備門將最大角色就是支持正選和留意比賽，因為有時正選太集中作賽會錯過一些細節，在後備席的反而看得更清楚。有些後備只會埋怨沒有機會，不會思考為何落場的是別人而不是自己，但關係不佳又怎能做隊友？」

上月中對巴林的世盃外，葉鴻輝一度受傷倒地，當時謝德謙和袁皓俊亦立即熱身以備不時之需。或許有些關係不佳的競爭對手，心中會有恨不得對方受傷的想法，「但我從來沒有這個非常自私的念頭。首先我不想隊友受傷，因為要我入替的話『阿輝』傷勢一定不輕，而且要贏正選不是因為對方受傷，是要證明自己的能力比他好。」

這兩場世盃外，正是謝德謙2年多以來首次入選23人大軍名單。訪問當日恰巧是港足公布東亞錦初選名單的一天，謝德謙繼續榜上有名，但同時王振鵬亦重新入選，連他自己也坦言有心理準備會名落孫山，幸而當日所問的落選感受不用公諸於世。然而3場比賽也許同樣沒有落場機會，「其實在700多萬人之中有機會代表香港，不論能否落場已經很難得。坦白說香港不是很多人注重體育，大家都將目光放在賺錢，但這班傻人放足心機在這裡，代表我們真的很喜歡足球。」近年「香港人」的身份認同隨著不同社會事件提升不少，「香港」這二字也在不同人心中多了不同意義。

港足事隔9年再度踢入大賽決賽週，面對的是中、日、韓3支強隊。也許3戰皆北是球迷心中預想的結果，但如何踢出香港人精神或更是眾人的目標，「香港這個地方很特別，她是中國的一部分，但同時又有一支獨立的代表隊，這個感覺頗奇妙。就像15年的『港中大戰』那樣，感覺是特別不想輸。」未來一星期港足將在釜山奮戰，謝德謙或許要再在後備席等待機會，你又會在哪裡支持這23人？

傑志高峰就係全盛華佬時期

牙謙

大家覺得傑志1月簽邊個球星好

但有時都係派路上身咁，下下斬長但唔準

對港隊有期望係好危險既事

殘體慎入

helio最高

香港這個地方很特別，她是中國的一部分，但同時又有一支獨立的代表隊，這個感覺頗奇妙。

艾里奧2m但樂仔1.5m

中國名單入面最細既都有23歲，相反香港就有19歲既孫銘同21歲既龍仔等等，所以拉番均勻其實兩隊係差唔多

前阿狗名宿第一代豬腦
原來作冇班落

以前晨曦個個黑人

李城華Dee

who? show ng dou

Philip 咁高

香港今年贏過柬埔寨咋
真係唔好期待win
期望越大失望越大

Johan Djourou

得啖笑
傑仔樂仔咁平
馮慶燁貴過球霸

而家事實上係 唔代表將來會係

少爺仔並列最高

瑞士左羅

佢1月可能去瑞超sion

James Collins

Younousse Sankharé

Sandro Phillp Helio 200k
完全冇參考價值

傑最應該買一個制空力強的中堅

塞爾維亞球星Bojan Mališić岩唔岩

拍阿凱

原來塞爾維亞球星Bojan Mališić踢緊個隊印超係降班區

外國D人唔識嘢，見係鬼佬就標高個價

亞援
In-hwan Jeong
Rikuya Izutsu

最後會唔會簽返列文

大埔打亞洲賽簽左咩人？
除左潘文傑
Pro牌教練？新外援？本地有無新援

都未到冬窗

拍埋艾里奧，鬥廢

Philip有球味
唔係鬼都高

600一件衫真係貴

亞援呀

下年亞協大埔/傑志可以輕鬆出線喇掛

差唔多 la

一月二十一日大埔已經打亞冠外，有新援應該有風聲

點解你對大埔咁高期望
下半季冇埋辛祖

最已陣

分組賽冇朝鮮球會

沒有北韓的2020亞協
其分組賽席位由鄒北記(澳門🇲🇴)頂上

外圍賽第二圈:
5-Feb-20 首回合
烏蘭巴托(蒙古🇲🇳) vs 台電(台灣🇹🇼)

12-Feb-20 次回合
台電(台灣🇹🇼) vs 烏蘭巴托(蒙古🇲🇳)

附加賽:
19-Feb-20 首回合
外圍賽第二圈勝方(🇹🇼/🇲🇳) vs 傑志(香港🇭🇰)

26-Feb-20 次回合
傑志(香港🇭🇰) vs 外圍賽第二圈勝方(🇹🇼/🇲🇳)

I組
和富大埔 / 冠忠南區(香港🇭🇰)
大同(台灣🇹🇼)
鄒北記(澳門🇲🇴)
附加賽勝方(🇭🇰/🇹🇼/🇲🇳)

資料來源:

#數字球2019年12月

其實同外國衫一樣價

Inter-zone semi final

2020真係冇北泡？

去到inter zone 比賽先有吸引力

望就望可以攞多啲分

改制搞到咁

但外國好多網上或者團購 印埋字章先係700幾
或者買返兩三季前既波衫都只係300蚊
但港隊波衫好少減價

係蘇格蘭買到香港波衫？

一陣又引返贊狗出黎

其實亞冠同亞協regulation一直都寫有多位就比排名高既MA
17 18亞冠
西亞伊拉克嗰1個位撥左上去西亞3 4弟
但就算19年亞協南亞組馬代無踢
都係分比排名低既尼泊爾
所以實際操作上
亞冠同亞協可能有d分別
亦即係AFC玩撚曬

所以今季好緊要

小西灣運動場只得今季新低的169名球迷入場。
今仗場面冷清，兩隊亦悶和0:0。

btw有冇下估下係邊位區議員
【山竹遺禍】小西灣運動場修復半年未搞掂 區議員：整嚟嘥氣
2019-06-25

立神

落選區議員同埋喺立法會日以繼夜，夜以繼日咁食午餐肉嗰個啊嘛

好可惜波台兒子Kyle唔睇香港波

佢又錯唔曬
個萬人場擺嗰到真係無撚用

麥狗躝

冇人保證到1月簽果個唔係鳩簽

睇C帥功力了
朱蛇就一定9簽

見到亞協個分組名單，依家唔簽都唔奇

又係時候search下泰超降班外援中堅

作為一個kidchild 咁既分組真係得啖笑

講真咁同直接宣佈傑首名有咩分別。

令我地班kidchild totally no mood to 捱夜睇波 嗱,我又分析下 首先大咩同,唔好玩啦 台灣野，6分穩陣

大埔,,如果係堅蛇就有可觀性(順便可以報上次ga仇)(不過算啦,港超東方又會見到面) 我真係冇睇過依隊野..傑半力夠WIN,又6分

最後一隊,我連名都唔記得 我地出青年軍練下is ok,又6分

加上我地4大尖刀 洛迪古斯,盧卡斯,蘇沙,費蘭度 加上關鍵王鄭展龍.. 根本場場大炒,,,,

18分就一定..係睇下破唔破到得失球.咁一面倒ga比賽,我冇興趣,大家inter-zone semi-final見

P.S.比d咁ga對手kidchild..is侮辱..哈

高美斯應該係番飛馬

屌奶星我谷都好過小閪灣啦，強烈要求荃灣區候任議員推我荃踢港超

咁正

一D期望都無，收硬皮

香港仔運動場於二○一七年八月受颱風天鴿吹襲後，西面看台部分上蓋受損，經工程部門進行加固後，該看台已於二○一七年十一月重新開放使用。惟該看台的上蓋在本年颱風山竹吹襲期間，進一步被颶風嚴重破壞，需進行緊急拆除工程，而工程已大致完成。待工程部門檢查受影響跑道設施及完成所需維修後，預計運動場可於本年十一月內重新開放。工程部門現正跟進及安排在西面看台原有位置安設新上蓋。
2018年10月24日（星期三）

康樂及文化事務署今日（六月二十一日）宣布，港島南區香港仔運動場已暫停開放至二○二○年三月三十一日，以便進行看台上蓋重置工程。
2019年6月21日（星期五）

康樂及文化事務署
修復受風災破壞的轄下場地及設施
大部分已完成。泳灘方面，康文署轄下所有刊憲泳灘已於本年泳季全面開放
香港仔運動場西面看台上蓋的重置工程將於二○二○年三月完成

部分善後工作屬日常維修及園藝保養工作的一部分，康文署沒有相關
開支的分項數字
外判工作額外預算約 8 千 5百萬元
重建／復修場地設施的額外預算約 1 億 3千 5 百萬元

究竟係大同定係台電

台電贏到蒙古野既話
打贏台電就可以分組賽打大同

費蘭度
基爾頓
Bleda
Jared Lum

指歐為亞

借走基爾鈍

火槍兵效力果隊
大同

廢撚到 肥鳩 謝屈撚
幾易鈍 菊花智 汪洋
擔泥 拳霸 哎你噢 囉紙
功夫鵬

佮

省港盃足球賽或改在廣州進行一場定勝負

新一屆省港盃足球賽，至今未確定比賽日期和地點，內地有消息指，因應香港局勢，賽制可能打破慣例，由兩回合賽事，改為在廣東一場定勝負。足總主席貝奇鈞接受查詢時表示，不排除有關可能性，但仍要與廣東省方面商討再決定。據了解，賽事初步計劃在明年1月初舉行，按照以往慣例香港隊和廣東隊採取主客制，兩回合賽事爭冠，但鑑於香港目前的情況，不排除改為在廣州舉行一場賽事，避免香港局勢影響球賽進行。香港隊是上屆賽事冠軍，首回合作客廣州1:2負於廣東隊，次回合反勝4:0連續兩屆奪冠。

2019-12-09 15:53:38

我屌你啦貝匪

罷踢啦一場作客

取消左佢啦咁，淨係踢1個回合有咩意義

球員敢唔敢拒絕入選省港盃名單

省廣盃
踢條春咩
主場哨又屈機

原來河內冇亞冠牌打下年亞冠

去澳門當中立場一場過咪算囉

可以咩

河內都冇

有得睇胡志明市打亞冠

好多香港人入唔到境喎
改台灣/日本會唔會好d

唔夠青訓梯隊，同廣南個case一樣

香港一場過啦笨撚柒

2026世盃難啲
但其他都agger

不過咁撚on9最好都係取消佢
班支那仔冇性 隨時蓄意剷傷人

又唔好取消，冇省港盃又點知郭蛇帶果班b隊都唔差姐

取消今屆囉
走去比大陸仔出氣咩

北韓多咗亞冠位→北韓全面退出亞洲賽

一場過作客即係賣港 屌你老母足總

有呢單案例後垃垃會否告鳩啲水貨外援

之後個個學巴辛大打爭氣波

咁就發達了

25歲的荷蘭「球員」維哈根（Bernio Verhagen）早前「效力」過摩爾多瓦球會Dinamo-Auto、南非球隊開普敦市和智利球隊Audax Italiano。他在最近和丹麥次級聯賽球會維堡（Viborg FF）簽約，不過出席完加盟後第一節操練後，球會認為他的水平遠遠不及職業水準，質疑他的履歷，操練後就和維哈根解約。維堡承認他們和維哈根簽約前，從未看過他踢球，他們之後會提出刑事訴訟，指控其詐騙、偽造文件和盜用身份。

港超應該大把呢類case
transfermarkt同FM都有呢條友
寶馬禾達啲fd

諗起當年費Sir簽比比都係無睇過佢踢波
結果水貨到仆街

而家呢個比比都係

昆羅斯老點費sir
碧比嗰種廢真係唔知點解佢可以踢到歐洲頂級聯賽

竟然係呢隻日本牌子

最左邊係咪愛華頓名宿

廢鐵

大大力遠射偷雞

瘋子凱likes it

內地傳媒指國足在東亞盃對陣港隊的比賽必須要贏下
09.12.2019 14:26

東亞足球錦標賽決賽周明日在南韓釜山上演，揭幕戰由中國隊對日本，東道主南韓會在星期三鬥港隊。中日韓三強都派出副選應戰，由前國腳李鐵執教的中國隊，陣中衹有後衞吉翔、中場張稀哲及前鋒韋世豪三名入選上輪世界盃外圍賽的球員。內地傳媒報道，中國足協對今次國家隊的成績的底線，是擊敗香港隊避免在四強中「墊底」，報道指，基於目前眾所周知的情況，中港的比賽意義顯然遠勝於其餘兩場比賽，而且過去幾年，國家隊對陣香港隊時，比賽中總是呈現膠著狀態，所以今次在18號對香港的比賽，是必須要贏下的比賽，不得有半點閃失。

東亞足球錦標賽決賽周明日在南韓釜山上演，揭幕戰由中國隊對日本，東道主南韓會在星期三鬥港隊。中日韓三強都派出副選應戰，由前國腳李鐵執教的中國隊，陣中衹有後衞吉翔、中場張稀哲及前鋒韋世豪三名入選上輪世界盃外圍賽的球員。內地傳媒報道，中國足協對今次國家隊的成績的底線，是擊敗香港隊避免在四強中「墊底」，報道指，基於目前眾所周知的情況，中港的比賽意義顯然遠勝於其餘兩場比賽，而且過去幾年，國家隊對陣香港隊時，比賽中總是呈現膠著狀態，所以今次在18號對香港的比賽，是必須要贏下的比賽，不得有半點閃失。

wow

今屆中堅好大隱憂

贏唔到會點？

香港隊又做送分童子

有冇得connect 南韓球迷入場幫手屌鳩支那人

日本隊素有「藍武士」稱號，球員以堅毅不屈的精神，穿起背上國家榮辱的球衣作戰。
曾效力川崎前鋒的日本球員井川祐輔也不例外，他在去年初來港落班，退役後亦決意延續「香港滯在記」。
東亞足球錦標賽決賽周明日（10日）展開，日本隊在宿敵韓國隊的主場比賽，井川認為奪冠是唯一目標。

「一點也沒有掛念日本嗎？」記者好奇地問。

Iga沉思片刻，笑道：「乘飛機回去也只需要約3小時，所以完全沒有思鄕。」可是Iga一直還有留意J League以至日本國家隊的最新消息，從時隔15年再度奪冠的橫濱水手，說到近期日本隊跟巴西的友賽，他也關心今周二（10日）於韓國釜山展開的東亞足球錦標賽決賽周。

井川預言：仲川輝人將是關鍵球員

日本隊以備戰明年東京奧運為前題，名單中近半為U22球員，有10名新晉國腳，較以K League明星隊應戰的韓國遜色。「差不多都是年青球員，很有新鮮感與活力！」Iga直言「藍武士」主要由本地聯賽球員組成，在缺乏有經驗者領導下，爭標絕不容易。

不過他特別點名稱讚陣中射手仲川輝人，27歲的他今屆在橫濱水手以15個入球奪得日職神射手，也是首度獲國家隊徵召，「仲川將會是今次的關鍵球員，他擁有很強的盤扭跟入球能力，可為自己創造機會。」

井川也看好兩位曾在舊東家共事的中場球員，分別是昨日奪得今季J League最佳年輕球員的田中碧，及現今川崎「10號仔」大島僚太。「田中碧很有侵略性，他能創造及控制球員，我對他的進步感到相當驚訝！而大島僚太也具備天賦，他能攻能守，可惜每次代表國家隊時都會受傷......」

曾在麒麟盃首晉大國腳 勉後輩珍惜機會

眼看多位「新丁」大有機會取得國家隊首頂喼帽，Iga既興奮也羡慕。
2008年5月的麒麟盃比賽，當時仍是成年國家隊賽事，日本隊先後硬撼巴拉圭跟科特迪瓦，Iga當時第一次獲時任主帥岡田武史徵召，「很開心......真的非常開心。我們在平日練習跟每場比賽中做到最好，就是為了這個夢想。這也是每名日本球員的榮譽，意義簡單，卻很重要。」

最終Iga在兩場賽事中無緣披甲，成為至今的遺憾。所以他認為球員應好好把握今次機會，「若你只滿足於入選，最後結果不理想的話，你也將無法再晉身大國腳。」

藍武士鬥心永不滅
日本球員給予外界最深刻的印象，就是以堅韌毅力不懈跑動。背後最大原因，正是那股不屈民族精神，為國家爭取無上光榮，「這是一種與生俱來的文化，深深植入每個日本人的心。我們雖沒法改寫日本的歷史，卻能改變未來。我也不清楚這種動力的來源是甚麼，總之我們會戰鬥至最後一刻。」

「藍武士」今屆作客釜山，面對韓國跟中國兩支勁敵。Iga認為雙方在實力與戰術上或許相差不會太遠，因此心態正是勝負分野，「日本跟兩支球隊都是宿敵，因此勝利跟奪冠是有必要性的。最重要是球員應該有充分的自信，專注於贏得每一場比賽，也為自己的國家隊位置奮鬥。」

香港足總近日跟日本足協續訂合作協議，港人最愛到日本旅遊之餘，也相當緊貼日職資訊。兩地在足球界關係友好，惟港隊將在14日鬥日本，Iga又會支持哪一隊？

「我會同時為兩隊打氣，也希望雙方踢出一場精彩的球賽。而未來我也想幫助香港足球進步，這也是希望我留在這裏定居的原因。」

馬德興
咪即係支國野狗報 每次咁上下就吠

原來巴林贏咗海灣盃
決賽1-0沙特

根據 goal3 計算法
咁啫係香港有沙特嘅實力

希望台仔贏到
如果唔係傑就要2月作客烏蘭巴托

唔知點解畀佢歐聯入過一球
英超黎計當年修頓個件經典啲

香港0-0巴林
巴林1-0沙特
沙特0-0南韓
南韓2-0德國
QED 香港3-0德國

足總同籃總一樣賣港
籃總上個月都係將粵港杯改為喺廣州一場過

罷踢啦屌佢老母

敢咩

上面四大尖刀太長唔[quote]啦
我諗亞協踢完蘇沙都未入到藉要註外援點都係F7優先
亞援就正正經經補返個中堅算啦

btw今年亞協註盧卡斯但一場都冇出過

係未
所以佢而家咩牌照都冇 反而畜力有亞協牌
我諗同未係正式會員有好大關係

近日有內地消息傳出，今屆省港盃可能由兩回合變作一回合，足總主席貝鈞奇表示：「我們仍然在和霍生(霍震霆)及多方面商討，早前也有足總同事北上廣州開會，初步決定是1月9日及1月12日舉行兩回合賽事。至於是否改為一回合，還是要更改賽期，仍然要看社會情況而定。」

貝生表示，幾十年來省港盃都是兩地舉行，惟今次會否改作一回合過仍然要觀看最新情況：「廣東隊來港比賽，會否有交通阻塞、假日遊行甚至其他情況出現，我們都要去考慮。不過大家都想在新一個農曆年到來之前完成賽事，估計兩星期之內會有決定。」

另一球迷關心的大事、鼠年賀歲盃，近日飛馬會長羅傑承表示因為日職聯球隊神戶勝利船婉拒訪港，因此決定棄辦，交回足總處理。貝鈞奇指會在本周四(12月12日)的足總董事局例會上討論：「周四我們會傾賀歲盃的情況，可能只請一支外隊來和香港隊交手，另外加上香港青年軍都有比賽，一日內完成賽事。」

人工照袋

清泉港台
同nowsports並列東網拾遺救星

Stop talking shit

踢平日咪得，平日都靜左個幾月

問題係基奧呢啲業餘水平都爭得贏你職業球員

本身9/1作客香港都係平日黎架啦，都唔知足總諗咁多做乜

同一日有U隊+港隊比賽？

哈哈哈

凱德苑
上年有買凱景對南區嘅 今日去咗揀樓啦

教練都未有 畀南區啦屌

支持麥柏撚仆街死

你問馮蛇啦

躝is ok 唔洗死

東亞杯即將在韓國釜山打響。 賽前，香港隊主教練麥柏倫出席了新聞發布會，他表示本次香港隊將會以挑戰者的身份與亞洲強隊切磋。

參加東亞杯

很高興能參加這次比賽，上一次香港隊參賽是9年前，這對我們球隊來說是一次很難得的機會。 當然，我們將面臨嚴峻的挑戰。 我們的目標是給每一個對手製造一些困難。

東亞杯的目標

我跟球員已經說得很清楚了，我們就是挑戰者。 對我們來說，這是一次挑戰，對手很強也很有質量，我們都很清楚。 當然，我們也知道我們目前還是在發展之中。 在挑戰過程中，沒有人知道會發生什麼。 但每一個對手又都不同，所以每一場比賽的挑戰又完全不同。

與中國隊的比賽

對我們來說，與中國隊比賽將是很有意思的。 但在之前，我們先要與日本隊、韓國隊比賽，然後再看看與中國隊的比賽。 每一場比賽都將是完全不同的經歷。

對球隊的期望

我覺得最重要的是每一名球員都集中註意力，盡可能少犯個人錯誤。 我們所面對是亞洲最好的球員，希望我們減少失誤，畢竟我們還是與他們有差距的。

四強互射12m贏伊拉克

其實係資料唔齊stat唔齊
好難標得準啲價

如果有分落袋+有波入就暫時唔駛住啦

日日咁多人死又唔見背軍旗死嘅

K狗會唔會追住個波屌？

凱景第一分一周年
金東進港超告别戰

諗起n年前追住電車黎屌個呀叔

有冇人改張gif做K狗搭飛機去釜山追住屌波

四隊之中身價係 - 嘅兩位：
田中駿汰（大阪體育大學）
孫銘謙（香港中文大學）

孫銘謙幾時由 poly去左中大？

暴大師弟孫銘bb

好問題

自己google下啦fakenews聰

孫銘謙(暴大)

東亞盃港隊挑機 麥柏倫：要畀困難中日韓

香港1-0沙特
沙特上年世盃贏埃及
所以

街場唔會踢 this 足球 有就罷踢

艾力士 €100000
羅素 €75000

仲以為(前)中超級會高返啲
點知麥保美都不如

btw truenews專家朱藝（即係@Asaikana）有樣好

就係唔會為咗打飛機加XX落香港到

微博啲支仔小粉紅橫行，相信佢都深受其害尤其今季開放入藉嗰陣

一陣燈完，今晚開花

2010年東亞盃韓國對香港重溫

揾澳門賀歲補踢埠際賽

有得諗

不如取消省港盃
改為 香港B隊 vs 超聯冠軍(有外援）
對B隊班靚仔都有鍛練作用

其實盃港盃今年暫停咪得
貝老係要將件事複雜化

無人會介意唔搞

起碼好過港隊對港聯

係囉 一係直接搵中国隊落嚟

肯撚定有人睇

球迷會否衝落場打狗

有新意啲

有啲人話唔想B隊班年輕人少咗一個對外隊學習機會

但廣東隊實力又唔係好勁，我地唔踢無乜損失

你話踢亞冠對中日韓澳，甚至亞協對北韓625，呢啲就真係令我地班年輕人學到嘢喇

霍家嘈掛
個盃佢地整出黎

之前有邊幾隊投票贊成畜力成為正式會員？ 揾唔返個post

我想睇強國球迷食 TG 呀

都係吾城勁啲，有煒廉均仔，風水龍，仲有風車帶隊

仲有高佬做助教

Popo只打香港人

搵旅遊巴接走強國球迷再TG

唔搞 就少一個機會做水貨客

有冇支那大軍名單？

【亞冠．亞協】大埔傑志外圍賽分途出擊 香港明年或再入亞冠小組

2020年的亞洲足協盃及亞洲冠軍球會盃，明日（10日）在位於馬來西亞的亞洲足協總部進行分組賽抽籤，港超球隊和富大埔及傑志，分途在亞冠及亞協外圍賽出擊。
最矚目的是朝鮮未能獲得新一季的亞洲賽牌照，香港或因而受惠。

亞協盃及亞冠盃分組賽抽籤將在香港時間周二（10日）下午3時舉行，對於兩支香港參賽球隊而言，主要是抽出大埔所屬的亞冠外圍賽線路勝方，將進入哪個小組。和富大埔將在1月19日的外圍賽次圈，作客馬來西亞球隊吉打，若能晉級，將會在附加賽圈作客FC首爾，爭奪分組賽資格。

和富大埔領隊馮玉麟透露，球隊已覓得持有歐洲足協專業教練牌照（UEFA Pro License）的歐洲籍教練，只需辦妥手續、待亞洲足協確認便可在亞冠領軍，球隊亦會在稍後公布；而亞冠牌照方面亦已辦妥，1月將順利出戰。

朝鮮消失 亞協盃東亞組無朝鮮球隊

至於參加亞協盃的傑志，原定由外圍賽次圈踢起，但根據亞洲足協早前公布的亞協盃牌照清單，關島未有任何球會申請牌照、朝鮮更是整個屬會直接在清單上「消失」，傑志已落實直接出戰外圍賽附加賽圈，對戰次圈烏蘭巴托城（Ulaanbaatar City，蒙古）對台電足球隊（中華台北）的勝方，2月19日先作客、2月26日返回主場，爭取打入分組賽。

若傑志進入分組賽，將進入東亞區所屬的I組，同組將有大同足球隊（中華台北）及鄒北記（澳門），若大埔由亞冠外圍賽出局，亦會落入這組。沒有了相對強悍的朝鮮球隊，出線資格或是兩支香港球隊之爭，傑志總經理吳凱威稱：「目標是從外圍賽打入分組賽、再爭取出線。」

朝鮮的狀況暫時成謎，除不會出戰來年的亞協盃，連2021年擴軍的亞冠盃亦可能錯過，更可能因而造福香港。亞冠盃現行機制下，由東、西亞兩區分別排名前6的屬會，獲得相應數量的直入分組賽名額，但由2021年起，東、西亞兩區會各增加1個小組，即4個分組賽名額，分別由4個屬會獲得，意味以2019年11月底「截數」的亞洲足協屬會排名計算，東、西亞前10名的屬會，均可獲得至少1席分組賽資格。

按此東亞區排名，朝鮮排第7，原可獲1個分組賽資格；香港則排第11，僅僅錯過席位，只能有1個外圍賽資格。不過，吳凱威透露，亞洲足協人士今早雖無透及朝鮮的情況，但就指香港有機會在2021年亞冠盃，獲得1個亞冠分組賽名額，意味今季港超聯冠軍有望出戰2021年亞冠盃，惟仍需待亞洲足協以正式文件公布，方可作實。

和富大埔領隊馮玉麟透露，球隊已覓得持有歐洲足協專業教練牌照（UEFA Pro License）的歐洲籍教練，只需辦妥手續、待亞洲足協確認便可在亞冠領軍，球隊亦會在稍後公布；而亞冠牌照方面亦已辦妥，1月將順利出戰。

Lau Shun Man
4 小時 ·
聽日開始有東亞足球錦標賽，點都要同大家update下。賽事一共12場，其中應該有10場免費，包括3場香港隊賽事，全部都有免費，希望大家感受到我地嘅誠意。
當然，今週仲有歐聯歐霸第六輪分組賽，亦係不能錯過嘅賽事，並且再次多謝收費用戶對我地嘅支持。月費真係唔貴，未支持嘅朋友或CUT左嘅朋友，期待你地會歸隊，一邊收睇同事盡心盡力嘅新聞報導，一邊開心睇好波，支持正版足球直播！！！
——————————————————
東亞足球錦標賽直播安排

10 Dec 19 (Tue) 1510 -- 南韓 vs 中國(女子) - 有線602 + 香港國際財經台76
10 Dec 19 (Tue) 1825 -- 中國 vs 日本(男子) - 有線602 + 香港開電視77

11 Dec 19 (Wed) 1510 -- 日本 vs 中華台北(女子) - 有線602 + 香港國際財經台76
11 Dec 19 (Wed) 1825 -- 南韓 vs 香港(男子) - 有線602 + 香港開電視77

14 Dec 19 (Sat) 1445 -- 中國 vs 日本(女子) - 有線602 + 香港國際財經台76
14 Dec 19 (Sat) 1825 -- 日本 vs 香港(男子) - 有線602 + 香港開電視77

15 Dec 19 (Sun) 1510 -- 南韓 vs 中華台北(女子) - 有線602 + 香港國際財經台76
15 Dec 19 (Sun) 1825 -- 南韓 vs 中國(男子) - 有線602 + 香港開電視77

17 Dec 19 (Tue) 1510 -- 中華台北 vs 中國(女子) - 有線602 + 香港國際財經台76
17 Dec 19 (Tue) 1825 -- 南韓 vs 日本(女子) - 有線602

18 Dec 19 (Wed) 1510 -- 香港 vs 中國(男子) - 有線602 + 香港開電視77
18 Dec 19 (Wed) 1825 -- 南韓 vs 日本(男子) - 有線602
______________________________
** 註：有線602，收費用戶亦可喺 I-CABLE app 收睇。至於開電視77，可以喺開電視App 或 網頁免費收睇，76台就只得電視先睇到

聽日一條心，撐祖國

不過其實亞冠加席位之後，香港都會好快入到

佩服

狄恩？

伊巴

He come for afc champions , 準備半季入30球

空投師就位啦 好驚呀

個人認為唔好簽球星，簽個跑動型嘅防中頂黃洋好過

十二月十一日是香港足球代表隊首次奪得東亞運金牌十週年。當年筆者於隊內擔任領隊一職，於決賽十二碼取勝時眼淚盈眶。激動是因為當時無論選將、訓練安排以至十二碼決勝時由誰主射，筆者都有參與其中。更感動的是，球隊內有一半以上球員是由香港青年軍踢起，帶領著他們慢慢成長，到加入職業球隊並為香港隊出賽，再一起擁抱榮譽。東亞運足球賽雖然於足球界內並不屬於高規格的比賽，對手亦未必派出一線的球員，但於大型運動會奪金，對足球發展始終別具意義。當時，體院作出了額外撥款和支援，當局亦啟動了鳳凰計劃及其後的五年計劃。
十年過去，好多人談論計劃成功與否，香港足球有否得以提升等…作為局內人，我會說得有更多資源，有利香港隊以及足總在配套和人手上做得更好，當然資源是否完全用得其所、各崗位的人員工作是否達標、所付出的資源回報是否合理則另作別論。
今天，筆者由足總的發展工作轉為球會教練，戴上了另一頂帽，自然較關心聯賽的發展。於足球發展的金字塔中，基層的草根、中層的青年技術發展及最頂層的高水平職業聯賽可說缺一不可。十年過後，聯賽入場人數和球賽水平等不升反跌。筆者認為現時政府的支援大多集中在前兩者。筆者反對直接以資金支持職業球隊的運作，但對於整個聯賽的支援，政府應可有更重要的角色，包括場地質素和配套、市場推廣及宣傳、球會的技術發展和科技支援，裁判的發展以至其他政策上的配合。當然，筆者的意見繁多並受篇幅所限不能盡錄。「Develop the game」發展比賽，本身就是國際足協的使命。個人希望其後的本地足球發展，除了青訓等老題目外，可以更著眼「發展比賽」，讓各持份者有更深入討論。
理文
主教練 陳曉明

搵到就好了

大埔會唔會問其他隊借住人黎打2場外圍賽(如有)呀
打完退貨

諗起屎雪糕

掛名帶一場，working holiday

咁樣真係好撚慘 借住先

艾美麗 is ready

愛狗：亞協盃=歐霸
輕鬆啦

屎雪糕係大隻型，唔啱傑志
我要嘅係體能、攔截力多 冇身形，冇身高都唔緊要

應該唔會掛

大埔個陣第一圈真係死左9成

點撚樣踢呀 死撚左啦已經

借都唔借都死 無分別

驚大埔連台灣野都搞唔掂 拖低亞協個分

讓個位俾爛區算啦講真得妹祖 孫銘謙勞高踢閪咩

馮蛇：0.3分已袋 理撚得你

你同馮蛇講啦

無意見

不過，吳凱威透露，亞洲足協人士今早雖無透及朝鮮的情況，但就指香港有機會在2021年亞冠盃，獲得1個亞冠分組賽名額，意味今季港超聯冠軍有望出戰2021年亞冠盃，惟仍需待亞洲足協以正式文件公布，方可作實。

伍爺爺快啲增兵爭2021亞冠分組賽席位啦

阻撚住講真 你話大埔有心攪都算 依家半條人命咁真係dont know do what 郭蛇走埋真係搵鬼睇

Sandro都可能半季走啦

全城關注辛祖去向

再去海外

得辛祖得_ _

南區無假鬼史必 入籍比圖
踢撚咩

點都好過大埔至少謙爸＞陸平中

缺一不可

「我本身喺冠忠巴士工作，6成時間做公司嘢、4成時間做球會嘢，所以比賽前後都比較忙，休季都冇得休息，要準備下一季。球員喺球場搏命，我哋就喺後面Support！」冠忠遊覽車有限公司企業傳訊部助理經理彭潔茵（Janet）說。■圖/文：陳焌鏗

與許多香港人一樣，Janet本身都是英超球會曼聯的球迷，基於工作緣故，她才開始了解本地足球。從前她只懂南華、傑志兩支傳統勁旅，現時則為冠忠南區出謀獻策，銳意提高球會知名度：「我以前冇做過足球嘅Marketing，啱啱入職時淨係識做啲片面嘅嘢，首先要將『冠忠南區』呢個品牌帶入市場，令人知道球會係『冠忠』冠名贊助。去到第2、3、4年，我哋嘅形象好明顯，係『發放正能量』、主色係紅色等等。其實南區以前冇正式球迷會，所以當公司贊助球隊嘅時候，我哋就成立咗球迷會，當球隊入到4強、決賽，我哋會擺街站，鼓勵啲球迷入場睇波。除此之外，我哋仲會幫手搵贊助，例如髮型屋、隱形眼鏡等等，所以我哋今季件波衫上有唔同贊助商嘅Logo，呢啲都係Marketing嘅一種。」
團結粉絲注入動力
Janet續說：「今季着力做球迷會嘅工作，因為我哋覺得球迷入場睇波好重要，加上我哋轉咗主場，地理位置比較有優勢，因此做多咗關於球迷嘅事務。以前我哋單靠Facebook發放訊息，但今季多咗用WhatsApp，好多嘢都可以同球迷好Close咁溝通，所有關於訂波衫或者睇波嘅嘢，都可以透過WhatsApp查詢。做呢啲要花心機同人溝通，唔可以當交功課，要畀到人親切嘅感覺。」
訪問期間，Janet常把球迷放在嘴邊，她期望粉絲成為球隊第12人，憑藉他們的力量，為球員注入額外的動力：「我以前讀中學做過田徑運動員，其實打氣嘅作用好大，始終比賽90分鐘，球員有啲時候可能跑唔郁，甚至想放棄，希望觀眾嘅打氣聲，驅使佢哋繼續努力！」
最欣賞陳港斌「佢係港超連格！」
放下工作，Janet也是一名「南區死忠」，她透露自己不論主場還是作客賽事，只要時間許可便會入場支持球隊。在眾多球員中，她最欣賞的是23歲後衞陳港斌：「公司有個球員退役計劃，所以有啲球員嚟過做實習，我同『阿謙』（謝德謙）經常合作嘅，仲有『大佬』（沈國輝）、『鈞仔』（林浩鈞），呢幾個因為工作嘅緣故，都同我都比較熟絡。但係如果你問我最鍾意邊個球員，我會話『斌仔』，我成日話佢好似曼聯球星連格，因為佢好勤力、跑上跑落唔會Hea，呢啲後生仔幾好！」
問及最難忘的賽事時，她坦言：「我記得上季有一場波對富力，球隊早段落後兩球，下半場好快追和，之後又落後又追和。球隊處於劣勢嘅時候，睇到班球員真係搏盡！」

突然盲腸

傑仔點計

我係大埔去東方借茹子 簽鳩美斯
做下樣都好啦

係咪要開心下

中甲

好似華拉提丶簡迪呢類跑動範圍丶攔截力強係香港好難搵，本地防中選擇又少可能得返黃俊皓丶顏樂楓可以選擇⋯

佢個時空南區用陳港斌捧左亞冠未

入籍香港人安達

比梁x晴更迷lin

個類比又錯唔哂

廢金請辭後有冇剪過頭髮

金蛇

剪完都係咁長

正呀安達

kid child 可以1同垃立傾 deal

垃圾北韓終於冇得踢

衰咩？無follow

我都係睇#302

冇講

大埔要護級，不了

見到都驚了

樂仔先啱

胡晉銘

黃洋(十年前)

有葦如

不如呢個節目外判俾佢做算啦，啲主持點轉都仲係好差

唔使ff啦，東方呢刻財力一定簽佢唔止一年

掛住 港讀足球

防中維同佢啲partner 講嘢好悶

香港人撐香港波好好笑，但成日9屌

廢港斌+ 美帝鋒

香港之友

upset春力爭poly三連霸

麥狗out Kim回歸
大家肯唔肯？

唔知普捷天奴肯唔肯教呢

表達能力都麻麻

有冇人開post討論成個東亞盃

點解連加特呢d笑匠咁多女球迷留意

av堅逼害

邊隊都好，anyone but 畜力

迷金表示快
世盃外之後比曉明或者郭sir教亞盃外

咁快有隻畜力狗負評左

麥狗黨全面進場

撚有咩

You open thx

不了 支持風車

會討論既都會入黎呢到傾架啦

當有機會阻傑志打亞冠
5件就發揮隻手遮天阻畜力代表香港

理文 6戰13分，傑志6戰10分，蓄力7戰 16分
紙 sir機會稍大，
Kitchee開季打元朗垃隊跌左分
當然唔排除可以全勝後上拎冠

爛區

有一隊可以令蓄力再失分未得

理傑東南自己生性啦

立立：

垃隊無機

睇小立立

出面係唔係有個港隊3場po?
一po過咪算

巴辛大四喜

有巴打開左日中

[東亞足球錦標賽決賽週] 10/12 1830 日本 vs 中國 即討區

5001實照爆
都係要開新㗎啦

一係你開啦

呢樣真
其實蓄力近排跌左少少，所以把握機會，炒紙 sir五球果排太難打

大傑志鳩下鳩下但聯賽不敗
五件又有得丁

港超最強防線

唔難啦
番主場炒番佢6球easy

香港第一中堅牙凱

賽會更有特別活動，讓球迷可在場外投票、改變場內廣告牌顏色，支持球隊。
遙距投票支持香港：東亞足球錦標賽與日本瀏覽器Brave合作，球迷只要下載了Brave（電腦／流動版均可），並以Brave瀏覽東亞錦標賽官網，即可參加一系列投票活動，無論身在香港或釜山，都可以支持港隊。

有LED 羅系必玩

好似亞冠抽緊簽wor🤔

Mark低日子先
26/2入場睇波

最低交通住宿開支嘅一屆亞協

LED廣告板

撐龍仔金球果100萬人係時候出返黎投票了

馬交台灣

兩岸三地足球交流賽

作客我賭仲近過畜力

即日來回都得

計埋傑志又同上年一樣又內鬥

即日來回 連酒店都慳埋

大同比航源勁，有台腳

亞洲球會級賽事每場作客球隊都有三萬美金交通津貼，港澳台每隊作客開支三場應該唔過六十萬

漏咗衛冕嘅東方喎

傑季初啲攻力受傷患同基爾頓影響好差，希望下半季會正常返

下半季佳佳返黎統治港超

諗多咗了

諗多咗了 x2
未踢過職業波唔好高估

即係今年冠軍踢下年亞冠

anyone but 畜力

可唔可以claim爆佢

得你未入

呢樣真

大同有冇外援
上年航源都有三隻海地國腳

如順利擊敗對手，球隊將直接進入亞協盃I組(東亞區)，同組對手為和富大埔(香港)(如和富大埔晉級亞冠盃分組賽，則由冠忠南區(香港)補上)、大同(中華台北)及鄒北記(澳門)。

畜力定南區放棄standby

算啦晉條毛咩

贏馬拉仔都成問題

NO STANDBY CLUB
數字球 numberball12
22分鐘 ·
昨天資料有錯
就算大埔殺入亞冠分組賽
南區都不會頂上踢亞協分組賽
不清楚是哪間球會持牌但拒絕參賽

AFC Entry Manual
12.12 If an eligible club refuses to enter an AFC Competition, despite being licensed and meeting the sporting criteria, the slot allocated to its MA shall be annulled, regardless of whether it is a direct slot or playoff slot.

哪間球會持牌但拒絕參賽？
仲唔係因區？
因參加亞洲賽隨著這個希望接近落空再加上有意讓本地年青球員更多上陣機會決定讓溫俊及高美斯提早離隊的冠忠南區。

南區放棄咗啦
就算大埔奇蹟入到gp stage都無補上

仲好，唔使互片

AFCC-2020 大埔奇蹟の插入 東亞三隊で互含

今年聯賽冠軍有亞冠
各大前列會唔會季中瞓身簽人

鄒北記勁過賓菲加?

都是畜力啦

召喚一衆燈神

閪波就真係閪波

lee man有冇資格打

做乜鳩

2020亞協牌都未申請到喎，得一年時間咁肯定下年會批畀佢？

唔係正式會員
同富力一樣
要會員投票通過先可以打亞洲賽

畜力唔係正式會員afc咪照批下年嘅亞協牌畀佢

另外
北韓情況是”Not eligible - Failed to be granted a club license”

抵死得罪AFC

最有趣係香港有11隊申請亞協牌

425打咗幾年先唔批

第11隊應該係南華？

原來如此

終於唔駛去神秘國度到踢

【2020傑志亞洲賽形勢一覽】
亞洲足協今日於吉隆坡總部進行了2020亞冠盃及亞協盃的分組抽籤，傑志今屆將於2020年2月19日出戰亞協盃附加賽，先作客面對烏蘭巴托城(蒙古)或台電(中華台北)的勝方，再於2月26日主場出戰次回合。

如順利擊敗對手，球隊將直接進入亞協盃I組(東亞區)，同組對手為和富大埔(香港)(如和富大埔晉級亞冠盃分組賽，則由冠忠南區(香港)補上)、大同(中華台北)及鄒北記(澳門)。

#AFCcup2020
#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

南區洗唔洗準備一下？

抵啦直播都冇仲批牌俾北韓

而家係
不過打法唔同
賓菲加成隊歐洲隊咁打衝撞高波
鄒北記就多啲華人

係時候搶分

想睇否決富力做正式會員否到2046
咁嘅話會選擇買殼變身定貝匪自動幫你含呢
雖然最容易變身嘅自由人已經丙組出局

btw有投票權嘅大大話話都接近50間
但每次開會投票都係得2x間 投票率仲衰過上屆區議會

但畜力唔係香港足總正式會員，所以足總可以唔俾佢代表香港參加？係咪可以咁樣理解？ 好亂

搭金光 最近

咁邊隊補

因區

standby係咪都要meet某啲requirement
爛區睇死大埔唔會入到亞冠所以費事搞咁多野攞黎煩

傑志100%出線

G持清泉理打亞冠

北京時間今天下午4點30分，2020賽季的亞冠聯賽小組抽籤儀式就將會在吉隆坡舉行。 從去年開始，亞足聯對於抽籤分組的規則進行了修改，採用“同檔不迴避，同協會迴避”原則。 也就是說來自同一個協會的球隊分在不同組，而來自同一個檔次的球隊有可能被分在一組。

得閒可以睇下亞冠抽籤呀喂

唔知有冇得用proxy vote

今屆亞協作客仲方便過去畜力

可以搵「代權人」喔
但「代權人」可否一人代N間會就唔知了

咁分檔黎做咩

Not sea view?

afc批亞協牌係咪因為廣州富力唔會落到亞協?
亞冠牌應該要證明佢同廣州富力無聯繫先得

東亞杯四隊陣容對比：韓國隊總身價最高，中國隊平均年齡最大

2019東亞杯即將開戰，德國轉會市場中國區管理員朱藝蒐集了中國、日本、韓國、香港四隊的陣容，並進行了一些對比，其中韓國隊身價最高，中國隊平均年齡最大。

韓國隊平均年齡26.91歲，身價共2307.5萬歐元，平均身價約100萬歐元。其中來自大邱的趙賢祐身價最高，為165萬歐元，他也是本屆賽事身價最高的球員。

日本隊平均年齡22.91歲，身價共1585.0萬歐元，平均身價約72萬歐元。其中來自川崎前鋒的大島僚太身價最高，為160萬歐元；年紀最小的是廣島三箭的大迫敬介，1999年出生的他今年僅僅20歲。

中國隊平均年齡27.78歲，身價共847.5萬歐元，平均身價約37萬歐元。球隊中身價超過50萬歐的球員有：王燊超（50萬歐）、金敬道（57.5萬歐）、韋世豪（75萬歐）、張稀哲（77.5萬歐）。球隊中，23歲的楊帆的年齡最小。

香港隊平均年齡27.65歲，身價共272.5萬歐元，平均身價約12萬歐元。其中，前鋒孫銘謙2000年出生，他也是本屆賽事年齡最小的球員

突然發現港足post好似冇bot洗文宣

橫濱同全北一組, 好睇了

J1 champ vs K1 champ

Group E
北京國安
清萊聯
大埔
天皇杯冠軍/墨勝

FC首爾就FC首爾啦

仲有上港

Group E
北京國安
清萊聯
FC首爾
天皇杯冠軍/墨勝 (禾鹿然硬)

滿意未

J1 champ vs K1 champ vs A1 champ vs CSL季軍

如果係四隊聯賽冠軍一組就正了

A1果隊會唔會0分

今年係刷分年啦掛

唔會，因為上港垃撚圾

首先要大埔今年唔好再柒

主場然啦老鼠

無眼睇

兩隊都要雙殺沃門是常識

中國隊正選：1-劉殿座、2-李昂、3-梅方、7-馮勁、8-譚龍、9-董學升、10-張稀哲、11-姜至鵬、15-明天、17-金敬道、21-王上源

日本隊正選：1-中村航輔、4-畠中槙之輔、5-三浦弦太、7-遠藤渓太、8-井手口陽介、9-鈴木武藏、13-上田綺世、14-森島司、18-橋本拳人、19-佐佐木翔、22-橋岡大樹

墨爾本應該係同川崎或者鹿島爭
天皇杯冠軍係日本2

thank you

上田綺世
鈴木武藏 森島司
遠藤溪太 井手口陽介 橋本拳人 橋岡大樹
佐佐木翔 三浦弦太 畠中槙之輔
中村航輔

留仲川黎屌打我地

沃門雙殺兩隊是常識

即係以後香港球隊有得踢亞冠嘅話，有機會抽到泰超，馬拉
起碼易踢過南泡

唔好再有錯覺禾埔有亞冠踢啦
醒啦手足們
而家講緊吉打都屌打禾埔呀

話唔定踢到呢

we believe

Be條毛咩
麥保美俾馬拉仔瘋狂玩弄
急不及待想睇了

佢踢唔踢得

踢得掛

好似計外援

其實佢有冇passport

希望toby有
想睇佢

佢有 但唔踢得香港隊(因為踢過世少盃) 亞洲賽當本地就要等五年
護照好似係踢夢想駿其嗰年拎 即係應該2021先可以當本地

正解

Toby係勁㗎

kid child 都試過同韓仔打到互射12碼啦
可能孫銘 carry 呢

明明係麥保美carry
如果踢到嘅話

我覺得自己是零

學界精英賽冠軍：0
Transfermarkt身價：0

你有大學讀wor
毅進仔恨唔到

大埔應該穩入亞冠分組賽

支那對日本都mma式爆頭
對香港咪

又點穩呀

泡菜幫幫手剷斷支那狗先啦

釜山大屠殺

以其人之道 還治其人之身

呢隊中國幾勁。。。

可惜啊我的国

真，支持中國隊奪冠

廢中神龍上身加杜瑋鴻carry
大海景班底勇闖亞冠

大埔第一場收皮啦

海景班底笑撚到我

拎住杜度勞高金玟基孫銘陸志豪中村，如果認真踢點會有上年嗰啲意外

港日韓中其實都幾撚精彩 場場波都有家仇國恨咁濟

更加多嘅意外

陳沛然議員出手

往死裡踢

俾返杜度踢亞洲賽得唔得
上季無得踢

話時話世事有時好撚邪
會唔會就係爛區睇死唔會後補到放棄做後補反而真係畀大埔爆冷入到去

香港對日韓冇咩牙齒印

除非你係k狗

唔覺

Michael點跟到個速率

攻得幾好，守得茶過香港

輸兩球了

夠輕鬆數香港幾球

見到，心涼

不過唔燈，靜靜地贏

係跟唔到㗎

今年亞洲賽無杜度踢條撚咩 唔通真係杜瑋鴻賜b廖偉業咩

唔心涼都唔係人

澳門唔係賓菲加踢亞恊架咩 呢隊北記咩料

好撚勁 真係勁到仆街

係無得踢㗎無杜度

好似係應屆澳門冠軍?

真心個ming t好大威脅

咁濟姐

支那有 三隊都有仇

有食春藥既話

張志勇就同勁字永遠都無關

有，南華大豪傷個3個月

縱然同組對手有至少兩支地區冠軍球隊，但鄒北記助理教練羅維加依然對出線抱有信心，更強調今季球隊會「落重本」提升實力，力圖在亞協盃大展拳腳。

鄒北記助理教練羅維加接受本報訪問時直言，為出戰今屆亞協盃比賽，球隊可謂「落重本」，增添不少實力球員，故此實力必然比上季更強。「對和富大埔可以一爭，而北市大同跟我們一樣，也是業餘聯賽球隊，相信亦有機會在對手身上取分。」

「btw有投票權嘅大大話話都接近50間
但每次開會投票都係得2x間 投票率仲衰過上屆區議會」

即係仲有沉默大多數未投票
畜力一於每隊送一百萬買佢地張票

勁廢？

依加係羅馬正選都無埋 勁廢就啱啦

依加咪比大豪搶番個位囉

出呢啲波港隊一定輸梗

造就細佬上位

垃垃話幫我比班費就夠

支那真係垃撚圾 一腳踢撚埋人地個頭度

羅素隊友

支那個進攻速率 平時屈慣外援 唔識攻

有冇諗過比傑志XX?

好似勁好多？

畜力有得踢咩

某国好鍾意樹敵

有亞協牌

啱呀 LM 睇 Ricky 跌眼鏡

躝啦垃圾國家

港隊有得踢 經濟強国真係好慢

全亞洲遷就佢一隊，根本唔公平

點解無dodo

咁謙虛做咩姐
根本直情可以然埋

諗多左係日本勁好多 平常心對香港好過 唔好學支那臨開波前專比壓力 平常心反而有驚喜

大同又勁過航源 有朱恩樂同2個入左超過20球既外援

Rider kick

nowsports不甘示弱
菁英盃小西灣和你影

Now Sports - 體育
香港隊呢個星期會出戰東亞足球錦標賽，所以本地波會停一停。上星期有上演菁英盃嘅賽事，小編要畀個叻有去小西灣睇波嘅朋友，因為當日天氣開始凍，香港球壇，真係全賴你哋呢班有心人！

#NowSports #撐起港超
#小編都有入場睇

I mean如果無杜度就無得踢

支那真係唔可以睇小，曹贇定出左黎之後勁左唔少，仲要未出韋世豪，同埋呢隊支那都諗住要同香港決一死戰，到時肯定士氣高昂，希望香港挨得住唔好輸不過支那到依家個後方都仲係好膠，梅方李昂呢D真係出黎搞笑

其實呢場之前我就好憎呢條友，由富力果陣已經覺得條友名大於實，但就好撚鐘意扮野，對隊友指指點點，技術就跟唔上創意，但d支那球迷一直都覺得佢好撚勁，姜隊前姜隊後

人地真係有機會贏

屌你地燈夠香港夠支那踢未

牙素隊友

所有我埔隨時包艇

傑都唔一定贏到台電

呢個po好似無人燈wor

不要再說了

傳中ok, 其他垃圾

d人話佢去左河北廢左。。笑左，根本上就冇勁過，又冇品

大埔都幾大機會入到亞冠分姐賽

唔好燈

耐唔耐就有人話夠踢

大埔入唔到亞冠分組賽 我跳樓死

好行唔送

上次唔係齊哂成班中甲級入藉都未必和到

仲要成班入籍果時都fit

【東錦賽‧直擊】作客挑戰太極虎 港足周三演「寒戰」
1小時前

香港足球代表隊將演「寒戰」，在明日的東亞足球錦標賽決賽周首場賽事挑戰有主場之利的南韓，除了面對實力強橫的對手外，也要克服釜山嚴寒的天氣。

港足自2010年後再度於東錦賽亮相，周三晚將會在釜山亞運會體育場挑戰南韓。南韓雖然只由亞洲聯賽球員為主力，缺少旅歐球員，但金甫炅、金英權等均屬當打兼亞洲頂級球員，論牌面乃今屆最強，港足要挑戰談何容易，而且要在作客環境下比賽。周二晚釜山最低氣溫為攝氏1度，跟大軍出發前在香港的溫差超過10度，翼鋒鄭兆均表示：「未完全習慣天氣，特別是練習打反擊時，跑得比較快，跑完呼吸困難。體能未必有大問題，但呼吸是比較辛苦。」

今晚港足在比賽場地作最後操練，鍾偉強表示：「在主球場內，四面有觀眾席包圍，比首兩課操練較好，但跑得快時仍然會較辛苦。」大戰當前，隊長黃洋就指，今次港足準備時間較充足，美中不足是部份球員較遲歸隊：「我都來到南韓後才開始演練戰術，但整體準備得不錯。」黃洋過去曾在球會賽事作客南韓，對南韓球員速度和對抗能力印象深刻，而港足必須先做好防守：「面對亞洲頂級球隊，我們希望先做好防守有紀律。」

港足對手南韓周二晚亦在釜山亞運會體育場的副場作操練，而明日南韓對港足的比賽前，先有一場日本女足對中華台北女足的女子組賽事。

第一球失波就係關佢事

外圍隔夜超早飛
🇰🇷 🆚 🇭🇰
1.06 12.5 37
🇰🇷 -2.5/-3 1.9 1.94

依家隊港隊應該冇4年前和中國嗰隊咁勁啦

後防差左好多

12.5

上盤

陳達燊仲踢緊

輸死

撐港隊 賣埋層樓all in港隊客勝

【亞洲賽賽事抽籤結果】
今日係2020亞冠盃及亞協盃分組抽籤嘅大日子，由於和富大埔為上屆港超聯賽冠軍，所以獲得亞冠盃外圍賽第二圈嘅參賽資格，並於明年1月21日遠赴馬來西亞，作客吉打。如果和富大埔擊敗對手，就將會進入亞冠盃附加賽，挑戰 FC首爾。
相反，如果球隊落敗嘅話，和富大埔將會直接進入亞協盃I組 (東亞賽區)，而同組對手將會係大同(中華台北)、鄒北記(澳門) 以及東亞區附加賽勝方。
相信各位埔迷已經期待咗好耐啦，到時希望球迷可以一齊入場支持，撐起大埔啦！
#亞冠盃外圍賽 #亞協盃 #和富大埔 #wofootaipo #tpfc

下盤

小明

淨係麥狗條弱智都搞死香港啦

你地一個上一個下即係開3球中半啦

2389 2222

巴打唔好呀

李鐵：已與姜至鵬溝通飛踹一事，我的球隊禁止使用球場暴力

北京時間12月10日晚上，中國男足1-2不敵日本男足，姜至鵬在比賽中出現了一個飛踹的動作被判罰黃牌，賽後，李鐵談到了這個話題。

李鐵在賽後談到了姜至鵬的這次犯規，他説道：“首先這些隊員來集訓之前，我們都通了電話，他們都很想為國踢球，第二，我下來跟姜至鵬做了溝通，他非常肯定告訴我，他沒有看到對手，只是想拿球，把球停下來。”

李鐵接着表示：“毫無疑問，球場上的暴力，是一直禁止的。我今年帶的武漢卓爾，紅黃牌最少，犯規最少或倒數第二的球隊，我們一直在告訴球員如何踢球，而不是使用球場暴力。”

講真聽日輸3球都算係咁

一個都不能少呀
我仲想喺大埔場見到你ga

好過豬晒

關於上半場的犯規，姜至鵬表示：“沒有故意去傷害對方，我看見他，但是我覺得在他的位置上不可能會夠到求，而且那個球大家通過回放也可以看到，我是先用腳弓把球斷下，隨後對方頭碰到我，並非我直接踹到對方。當然這個動作在國家隊的比賽中出線不應該，確實以後需要注意。”

咁嘅歪理都講得出 支那人真係冚家鏟！係賤種！

我無踢佢ga，係佢個頭衝埋嚟我隻boot度咋

佢個頭襲擊我個隻腳呀

支蓄係咁上下

卡臣

好波卡臣

我想聽節目呀

爛區話佢冇放棄喎
莫非AFC問錯富力，富力話冇得參賽
AFC當佢棄權？

南區使唔使簽返高美斯backup

唔好咁啦 黃埔亞協需要你打氣呀

想聽mike哥爆粗

既然南區咁講
問題即係喺畜力度啦

公民明叔李學鵬勁好多
唔係今季重傷二隊應該有佢份

節目唔爆粗屌鳩貝匪唔過癮

唔係大豪走場既話

畜力究竟玩咩嘢呀？

但照理要比南區先 搞邊科

如果以呢個邏輯而今季畜力攞冠軍
咁下屆咪無咗一個亞洲賽位置

食韓燒會唔會太HEAVY

可能餐餐都係韓燒

37

如果對香港又係咁會點?

所以朱蛇先補選牙凱入去開拖

牙凱唔夠做

粗口輝 philip roberto 妹祖頂住先啦

粗口輝收哂火
蘿白頭負責打啦

不如麥柏倫落埋場打

國足巴薩附體!平穩傳遞21腳後進球 李鐵有何秘方
北京新浪網 (2019-12-10 21:25)

井村

厲害了

??

日媒認為姜至鵬的犯規是“謀殺”，網友：這在橄欖球也是犯規

日本雅虎體育報道了姜至鵬在東亞杯比賽飛踹日本球員的事件，該媒體將姜至鵬的動作描述為“一次謀殺式的功夫飛踢”。

比賽第30分鐘，姜至鵬對橋岡大樹有一次動作相當大的犯規，他因此吃到黃牌。日本雅虎體育表示：“中國國腳使用了一次謀殺式的功夫飛踢，他是否是逃過了被逐出場的處罰？橋岡大樹還好嗎？”

雅虎體育還轉載了一些英國網友的評論：“天啊，不是紅牌？這動作太危險了，在橄欖球也是犯規。”

還有英國網友認為中國隊逃過了一次點球：“裁判是中國人嗎？”

咩料呀

輸畀小日本都有得J

其實懷疑唔係朝鮮得罪AFC
係朝鮮冇錢維持國家隊支出
重要安排多2隊球會周圍走

似, 連女足都唔打東亞盃

拿我就all in 韓仔la
香港足球正垃雜
拳王tmr會打爆江

妹祖開拖會唔會腳軟㗎

6%收息

前面倒了20腳，也沒倒到禁區，最後一腳長傳到禁區，這是巴薩附體？
自媒體沒道德！為了點擊率 內褲都不要了！
看到這個標題，還是那句話，臉都不要了。
中國隊1：2敗給日本青年隊，這就是巴薩附體的詮釋？

同黑警一樣醜惡
話示威者移動所以子彈打中頭

打交呢啲點可以冇陳7
可惜冇入選

我用Pre game editor 將FM 19個港超patch改咗少少
令到個patch可以用係FM20個度
係熱心巴打出20個港超patch之前 可以用住先
如果有問題歡迎提出 我都幫手可以執下

不用分 全部都是賤種

下個po我會加返
感謝呢位手足

去澳門打三角賽囉
埠際賽都撈埋 輕鬆
叫香港學界隊過多次海就搞掂

twitter日本戰線開火

twitter日本戰線開火

入去推爆佢，姜隊飛腳謀殺

港隊今日作最後備戰，黃威是少數未有戴手套練波的球員。他表示自己比賽狀態未到最好，但適應到當地天氣：「今日球場明顯無之前兩日寒冷，如果明天一樣就問題不大。」

懷疑黃威個對比辛祖拎咗

2017年2月5日
辛祖（左）忘記帶手襪，在球場面對冷風大呼小叫。
華將頂得順，但在巴西成長的辛祖卻大呼「叔叔不行了」：「巴西天氣一向較暖，很少會低於20度，我在場上跑跑跳跳半小時依然覺得很冷。」加上辛祖今次操練忘記帶手襪，更四周問人借一對，被同胞費蘭度恥笑。

屌幾好笑

唔識擺，然後用winzip都係down左website出嚟

求救

下載個file之後 將個file就咁放入Documents / Sports Interactive / Football Manager 2020 / editor data
然後開個game start一個new save 係資料庫個度 就咁揀返個File就用到

呢個係頭先update咗嘅版本
有問題嘅話我會繼續改

Ching好耐冇見

個半鐘收6%息真係賺到笑

Fake news

我反而想知2年後北韓參唔參加到亞冠同亞協
係跟今年個牌定係2021年個牌
照計啲牌係逐年考
如果今年無牌代表2年後冇得打都幾慘

笑撚死

All in or nothing

部分支那狗係肯面對現實嘅

每年都要重新申請

怪唔得響印尼咁勁

南韓 1.06
和 10.00
香港 19.00
南韓讓2.75

願聞其詳

bet365 香港勝跌到落19倍

因區嗰段唔係fake news咩？

南區又話冇放棄個牌

記者：韋世豪因高燒缺席首戰，有望出戰韓國

北京時間12月15日，在東亞杯首輪1-2不敵日本隊之後，中國隊將迎來東亞杯的第二個對手韓國隊。據記者李儀的消息，中國隊前鋒韋世豪沒有在與日本隊的比賽中登場是由於高燒，第二場與韓國隊的比賽，病癒後的他有望登場。

本賽季，韋世豪代表廣州恆大在聯賽中出場了25次，貢獻了11粒進球以及6次助攻，是本賽季的中超本土射手王。

北京時間12月15日18點30分，中國隊將迎戰本屆東亞杯的第二個對手，東道主韓國隊。

365尋晚開盤係12倍，而家仲係19倍因為外圍今朝升水佢未更新賠率

支足迷都肯認支足係垃圾

下盤gogogo

得返班傻閪支那媒體打飛機

香港輸梗，買對家收息好過啦

新浪 d 飛機咁好睇，無左會少好多樂趣

主勝+下盤點豬

佢地不嬲都笑支足垃圾，但對住香港果時就幾廢都會撐

佢地都屌各大媒體成日幫支足打飛機

咁對住關島，我都要求香港贏

其實係支那media生態問題，佢地只能夠報喜不報憂，10萬樣野差都要搵樣正面既野報，再加埋標題黨引入click入去睇先有錢賺

香港都其實係咁不過冇咁誇張，你見支那01都成日做標題黨引人click入去

平常心啦 麥狗帶嘅港隊永遠都係下把

邊個帶都係下把架啦

已成副身家買南韓，準備收錢移民

豬咗可以移去深圳河以北

今日考驗港隊後防，無左羅素

如果穩土炮可以証明自己上到位

考驗港隊新人馮慶燁同李毅凱

有得出先算

77台呀

[光復香港 時代革命] 2019東亞足球錦標賽決賽週 南韓 vs 香港 11/12 18:30 即場討論

請問FM有無港超patch

小香港要輸波了

13哥

2003年東亞盃，係文彼得，文腫嘅代表作，有少少年資嘅球迷，有冇印象？

雖然社會動盪，但東亞盃決賽週就打，有香港隊，都要最低限度關注，就同大家回顧下2003年其中一場經典戰役，日本對香港。

嗰陣雖然日本國家隊冇召喚外流球員，但入選嘅都係日本職業聯賽嘅精英球員，例如楢﨑正剛、宮本恒靖、藤田俊哉、小笠原滿男、奥大介、 本山雅志、大久保嘉人、 三都主、久保竜彥等等，都係耳熟能詳嘅球員，有玩J League遊戲嘅人應該都認識呢班球員，加上有主場之利，所以我相信唔少球迷都係覺得香港隊對日本隊兇多吉少，輸少幾球都擋贏波。

而香港隊，黎新祥當時挑選咗一班年青人，最老嘅球員只係30歲嘅李偉文，仲有唔少係23歲以下。當時我認為，香港隊三場都會輸，雖然作為一個香港隊嘅基本支持者，但我都認為香港隊係冇任何勝算，只係希望輸得好好睇睇，報答一班真心支持嘅球迷，等一班嘲諷香港波嘅討論區甲乙丙收皮。

但估唔到，對住攻擊力旺盛嘅日本隊，都唔係話打得差。當時亞視有押後播場波，記得我朝早上堂學工藝，夜晚兼職，放工返歸途中都差啲兩眼合埋，凌晨時間都同睡魔搏鬥，明知賽果，都要一路摑醒自己，一路睇場波。

冇記錯，香港隊排出5 4 1陣式，前面只有大俠一人，場波一開始，日本隊已經急攻，但面對住香港嘅銅牆鐵壁，日本隊都有啲吃力，最後只係憑三都主射入十二碼，險勝香港隊一球。雖然都係輸，但首先係比數方面好睇，然後港隊球員都好落力，加上運氣，先有咁嘅結果。

場波踢得特別好嘅香港隊球員，一個係范俊業，另一個係文彼得，文腫。范俊業係葉鴻輝出現前嘅香港隊守護神，雖然佢開龍門球閪爆，但佢喺對日本隊嗰場波，拯救咗香港隊好多次。另一個係文腫，當年嘅年青人，喺後防截咗好多波，打到成面見紅都未驚過，佢重點招呼久保竜彥，搞到呢位日本前鋒都冇乜幾多機會，嗰場波，文腫就好似一個啱啱墜入愛河嘅戀人咁，死纏久保， 久保去邊度佢就去邊度，要同佢一生一世喺埋一齊咁，幾乎連去廁所都唔放過，屙屎都要一齊屙， 透過鏡頭捕捉，我甚至覺得，久保有煩厭感覺。

呢場波一定係文腫嘅代表作，當時文腫除咗係港足中後場嘅未來希望，都係一班網上同性戀者及女性球迷支持嘅對象，好記得當時日本隊教練巴西名將薛高都點名讚文腫。

另外，幸運之神都係好眷顧香港隊，最少喺嗰場就係咁，日本隊其實都有幾次撕破到香港隊嗰鐵陣，但門柱、門楣，都救咗香港隊幾次，再加上如有神助嘅范俊業。

而香港隊喺進攻方面，主要靠反擊或角球、罰球，射門次數唔多，但部分香港隊球員嘅速度，都令到日本防守球員有啲騰雞。

而羅大俠，喺前面係冇乜好做， 由於喺對南韓嗰陣時入咗一球，佢都畀人重點提防，不過喺返嚟防守上面，佢都好積極，特別係日本隊嘅角球及死球攻勢，佢都幫手頂走唔少波，即使冇入波，都係香港隊嘅英雄，應該話，全隊都係英雄，睇香港波嘅人其實都知道香港隊嘅實力係有幾多，球迷樂見嘅，係每場波球員都打出自己嘅價值。

記得第二日，日本一啲媒體都有讚香港隊，呢場絕對係香港隊喺東亞盃經典戰役。之後，足球遊戲，Winning eleven 9入面，日本隊進軍世界盃嘅模式內，出現嘅香港隊，陣容都係來自呢一屆嘅東亞盃人腳，遊戲內香港隊嘅實力，甚至係比泰國、印尼、土庫曼高，雖然同現實有啲差異，嗰陣時呢三隊國家隊實力應該喺香港之上，但可能就係東亞盃嘅優越表現，令到製作者都為香港隊加分。

可惜嘅係，遊戲內，羅大俠變成咗一名黃皮膚光頭佬，類似整蠱專家入面嗰個光頭王，而文腫，就變咗有少少地中海，明明短髮示人嘅司徒文俊，就變咗長毛怪。

香港輸1：0

凱

對台灣關島都係下把就有啲sad

東亞杯
韓國最勁，大約 1.5隊
支國大約 2隊
日本出3隊

香港1.2

建議打韓國出全土炮陣容
葉鴻輝
傑仔 細佬 球霸 羅梓
鄭兆均 陳俊樂 philip 黃威 強仔
水彈

建議打支國同日本陣容
葉鴻輝
傑仔 細佬 球霸 羅梓
鄭兆均 陳俊樂 黃洋 羅拔圖 水彈
辛祖

目標至少一和，最好 win一場（支國）

窮撚連免費台都收唔到

must win match

上兩場，羅素頭搥頂哂
今場要由細佬同 helio頂
其他人都係

至少會唔會太高有分我收貨

有開電視app

尋日用咗，仲差過東網

用link睇好過

買返部電視睇啦窮撚

係收唔到個台呀傻西m

原來姜至鵬真係話個日本仔用個頭撞佢隻腳

與暴力割蓆

以為你話窮撚係無電視
落街睇吓邊間茶餐廳有播咪得lor

佢又無android tv app
要電話射去電視睇

Chromecast都要screen mirror, on9到震

(東網都係)

+1

我嗰邊啲茶記全部藍

算啦我睇moon算

其實點解香港啲球場冇得播

開電視個網咪有live

有波入都收貨

100%波 點輸

佢地嫌唔夠清

1000%波

全世界莊家派錢

南韓 1.06
和 11.00
香港 19.00
南韓讓3球

羅大俠

即刻裝有線

仲買香港嗰d要驗腦

心態上係
尤其近日形勢

加返註冊功能未?

上次Ringo定Gordon 上立法會果3分鐘好正

原本畜力個外援名額依然係註3出2
我改翻做註6出4

電視有得播已經係天大嘅恩賜

足球周刊 香港版 Football Weekly

【港超聯】聖誕新年期間免費門票派發活動

港超聯及高級組銀牌在聖誕及新年檔期都有多場賽事，足總除了安排聖誕老人於個別球賽現場與兒童及觀眾拍照留念、派發紀念品外，更宣佈在6場賽事中每場派發200張免費門票予兒童。12歲或以下兒童在每場比賽前90分鐘可於球賽現場設置之贈票攤位索取門票一張，每場派發200張，先到先得。

門票派發活動場次：
1/ 12月21日 - 佳聯元朗 vs 愉園 (港超聯)
2/ 12月22日 - 標準流浪 vs 富力R&F (港超聯)
3/ 12月22日 - 理文 vs 東方龍獅 (港超聯)
4/ 12月25日 - 富力R&F vs 東方龍獅 (高級組銀牌)
5/ 12月26日 - 理文 vs 和富大埔 (高級組銀牌)
6/ 12月31日 - 傑志 vs 香港飛馬 (港超聯)

Ringo

禾嘅智商係12歲
侵唔侵埋我先

係
用notebook 開開電視官網直播，之後駁HDMI線落屋企部電視度頂住先

今年新加嘅中國球員條例呢

kidchild可以拎飛

M仔考慮緊好唔好扮阿旺去呃飛

唔駛扮

都係嘅

唔好講真話得唔得

完全唔記得呢個條例存在
今晚翻去睇完波再加翻

今晚場波咩台有得睇？

3球有得搏喎
mixu保守到咁
Park the bus

開電視77台

Ching
今年有冇人整Facepack

冇羅素頂高波，上半場就輸3球啦

半大只需十分鐘

比爾連巴11月中整咗
去翻#2個度 FM港超聯球衣包個度就有
球衣+Facepack

究竟今日有冇人可以成為羅大俠第二

點解打最勁嗰隊反而唔用蘿蔔頭？

輸硬

原來羅大俠入南韓波個屆, 香港都有入中國波
南韓個屆淨係失左1球, 就係失俾香港
03年同19年對香港黎講都有個好大既共通點

用phillp會輸得仲甘

香港比中國陷害年

「香港能參加的大賽不多，世界盃、亞洲盃難度很高，也會受籤運影響。相反東亞錦外圍賽對手每屆相約，容易預測敵軍踢法，也只得朝鮮最有競爭力，算是最有機會晉級。所以對一支代表隊來說，相隔10年是很長時間了。」

阿輝認為背後原因，是球隊多年來於進攻上的困擾，「港隊能逼和烏茲別克、朝鮮、中國及巴林，防守上問題不大，但目標是否就止於此？我們往往要跟朝鮮鬥得失球，輸多贏少，反映港隊要好好面對進攻問題。」

港隊的不足跟弱點，其實每任港足主帥都曾嘗試改善，阿輝指奈何本地聯賽節奏較慢，港將的對抗性與速度在國際賽時均會輸蝕。他又表示這跟本地聯賽裁判執法尺度有關，「其他聯賽只會在明顯犯規時吹罰，惟有個別新入選的隊友在國際賽很易跌倒、投訴，但其實這才是國際標準，球員應盡快適應。」

香港開電視已經覆蓋2,465,279住戶

家庭住戶數目 2644600

1.1 香港開電視自去年已成功把訊號傳送至9成半屋苑。通訊事務管理局已知悉並認同香港開電視符合有關要求。
1.2 相比於2008年誕生的數碼電視，當時的覆蓋率只有5成，而三年後仍不足9成半。
1.3 另一例子如港台電視，由2014年啟播至今，三年後覆蓋率依然低於9成半。
至於為何Viu TV沒有此等問題，這是因為Viu TV沿用了亞洲電視的頻譜，屬特殊情況。

查咗，"已覆蓋 - 光纖網絡"

姐係裝有線用盒仔先睇到

GW帶嗰次都係僅勝
嗰時已經話香港對台仔再冇絕對優勢
雖然哩個事實冇人想接受

大家覺得港隊今日踢成點先算合格？輸3球或以下？

睇下出咩陣容
如果係本土為主+踢法進取 就算失得多我都接受

點都係大巴陣
唯一係想睇反擊有冇進步

睇場上表現啦 比數呢啲好難講得埋

唔好開上盤就得
-2.5/-3
希望最多係輸0:2/1:3

支那=無恥

羅大俠示範乜嘢係target man

gw想用基奧做呢個位，點知佢連企都企唔穩

迪天奴就得

有咁醒咩你

到時如果咁樣踢最尾輸5:0啲人一定又會好不滿

如果出四閘陣靠羅梓打反撃
唔會有咩期望

寧願今場淨做好防守，適應速律。 下兩場（特別最後嗰場）先諗入波同搶分

講開FM
自己整左個7級FF版FM20 patch
16隊港超
20港甲
22港乙丙低友誼甲友誼低
多出黎既隊係執柒左復生eg 精工 寶路華 夢想 同啲支那隊etc

大量杯賽 高低銀 足總 菁英 社區盾 18區隊盃

平均一年玩到60場波到
有無人有興趣

本身想整埋炒歐聯既亞冠協 但好似無浮動排名所以放棄左

同埋frank ng 食撚屎啦 港甲或以下級別啲球員全部無update過 仲係17年果隊 無心做就咪撚搞啦

放出黎啦

test到2023年無乜問題
但有個位搞唔掂就係啲強隊 傑東
永遠唔會續球員約
次次都成隊由佢自由身走
但其他隊又唔簽
搞到3年打後已經隊隊都random人
唔知關唔關聲望事

同埋有無手足知
自制rules整唔整到省港盃港聯個效果

用咩整patch
一直想改港超變蘇超咁玩

咪用editor改

btw 唔知改做 爭勝組or護級組洗唔洗用高級rules
可以download人地啲高級rules研究下
快手既4~6個鐘已經改完

我慢慢研究下

FM官方editor

夠去呃飛is ok

Yes, 開下盤=收貨

東亞杯前瞻：韓國vs香港

對於正處於換血期的香港隊來説，時隔七年晉級東亞杯後要面對中日韓三強無疑是殘忍的。首場比賽的對手是韓國隊。由於不在東亞盃賽事不在國際比賽日，孫興慜、黃義助、黃喜燦等旅歐球員無法入選大名單，進攻質量不可避免受到削弱。然而，金英權、金玟哉、權敬源、金珍珠，這些征戰過年初亞洲盃的後防骨幹球員全部參加本次東亞盃賽事。相對於實力較弱的中國“二隊”和以國奧為班底的日本隊，韓國隊陣容更加強大。

正選陣容預測：

韓國：4-2-3-1

雖説孫興慜、黃喜燦、李剛仁這些旅歐的鋒線大將並不參戰，但完全由亞洲聯賽球員組成的進攻線也同樣不容小覷。其中，入選K聯賽年度最佳陣容的蔚山現代前腰金甫炅和全北現代右邊鋒文宣民在今年聯賽一共交出23球19助攻的數據。中鋒李庭協用自己的13粒進球幫助釜山IPark成功升級K1聯賽。獲得18年亞運會冠軍的前國奧球員羅相鎬和韓承規也在東京和全北隊中佔據一席之地。

正選陣容預測：

香港：4-5-1

面對這樣強勁的鋒線，如何防守成為了港隊最大的難題。麥柏倫教練在世界盃亞洲區預選賽階段對於港隊長年以來的防守問題制定了4-5-1的陣型。之前首發的中衞組合羅素因故落選，艾里奧則是在傑志對陣香港飛馬的菁英盃賽事中受傷離場，本場比賽是否能夠出戰尚未知。中衞有可能是樑諾恆搭檔馮慶燁這一對年輕組合。之前雙邊後衞掐死邊路，羅拔圖改造後腰負責補位的防守戰術在對陣巴林取得過不錯的效果。無奈面對更強的伊朗和伊拉克，只防守不反擊的戰術得到的結果也只會是輸的少，但無法改變輸球的結局。韓國隊的邊路同樣有金仁成、文宣民這樣的突擊能手，但中路也有孫準浩、金甫炅這樣技術出色的組織型核心，只靠掐死邊路的戰術效果可能會更差。這時，黃洋和陳俊樂則更需要回撤協助防守。而前鋒線上的單箭頭，在缺少中場和邊路支援的情況下，基奧雲尼可能會比辛祖這種站樁中鋒更加出色。

比分預測：

韓國2-0/3-0香港

想完全守住90分鐘實在太難，但完全打花這樣一支防守型球隊也並非易事。參考預選賽中兩隊的表現，筆者認為2-0或者3-0比較合理。

竟然出馮慶燁唔出梁細佬

葉鴻輝
唐建文 馮慶燁 艾里奧 徐宏傑
陳俊樂 黃洋 黃威
鄭兆均 夏志明 羅梓駿

留力打支佬

有燁 helio冇細佬 wtf

遲集訓搞到一個蓄力兵都冇

樂仔算唔算畜力

係喎 佢地遲幾多啊
蓄力嗰3個上2場國際賽都有表現

均仔教訓韓仔吧

唔算

gogogo

睇番十年前東亞運好多都係MK頭

南韓 1.05
和 13.00
香港 21.00
南韓讓3球

個個衝哂去買6%收息波

輝心諗「DLLM，俾兩個炸彈中堅玩我」

Dllm 中堅狂自爆

要𣎴是艾里奧

HT 南韓1-0香港
Goal: 黃仁範(45+1')

想問吓呢幾日喺釜山風流快活緊嘅會然柒碌勇(有米)
呢幾日有無上過水
定係掛住happy唔記得港超po手足了

巴打等你

馮慶燁真係唔能掂

FT 南韓2-0香港
Goal:
黃仁範 45+1'
羅相浩 83'

打得好好！！

Helio 食咗春藥

防守真係做得好好，無太多野可以挑剔，但反擊教練團真係要花多啲心機去構思下，攞住個波成班球員完全唔知點做

呢個咪就係成日講個節奏快慢，你反擊下下都攞咁耐，又冇人幫波，人哋一嚟就2件牛你，咁點打反擊

Sorry to Helio

打埋馮慶燁個位

踢到回春咁，唔知以為係早幾季嗰個佢

天氣凍勁D?

下晝唔係喺呢度定即討po出過聲咩？

法國好多人用睇歐洲聯賽既態度睇香港波

懷疑係艾里奧part羅素搞到穿晒防線 太老定

今日樂仔好似唔太sharp, 有幾下expect佢護到個波但甩咗

有危機感艾里奧就上身

係
決定都係有啲慢

呢個都算，有人認為莊家控制成場比賽添啦

個情況有d 似張76 + 炮台傑
負負得正

遇強越強

越弱越弱

肯定仲風流快活緊

人地就去釜山
我就去斧山道

前排足總同日本足總搞合作，但我記得上年唔係同冰島個邊搞個差唔多既野咩？點解一啲消息都冇？定呢啲合作關係都係廢架？

我連斧山道都去唔到

公海po唔識手球例喺度鳩噏嗰啲好煩厭

[光復香港 時代革命] 2019東亞足球錦標賽決賽週 香港隊即場討論

今日港隊有驚喜 防到韓國猜唔入 但死球防守要搞搞佢 防反奇蹟做得幾下 好撚感動 重點正選係有3個97

曼市打毗都係咁啦

叫佢睇理性足球 明明改左例

Keep住用呢班後生就岩
唐文、均同羅子勁撚到

嬅其實都係果下頭鎚回傳柒咗，其餘時間算係咁，仲要今場係港隊debut 喎

ww同樂仔連結要再做好d，係正前個位真係搞唔掂，gio同水彈感覺上都唔太護到個波，真心想選番陳7

咪就係

我情願多啲人9up
吸到新客都係好事嚟

最後嗰句

要7爺jm9

頂，仲陳7
一早跌哂

今場馮慶燁表現比預期好，而且又算高，港隊有機會上到位
係回傳柒左下

果班友咪又係忽然港隊球迷，唔係有港支大戰對佢地黎講真係wfc咩

點會話係拎新例第一part吹罰
乜鳩嘢控咗個波落嚟有得攻就有得入波乜乜乜
球證擺明係拎第二part吹
手部不自然位置擴大身體/高過膊

卡臣俾人咬

Carson Che 私下約3位港隊球員離團吃喝玩樂，影響教練麥柏倫臨場調動，間接導致球隊輸波。我要求你立即道歉並向公眾解釋成件事！

留意香港波 係需要時間 要講多d港足故事 同亞冠與香港關係 先吸引到人睇

nice

Mr Ben 太愛香港足球

咬個3位應邀港隊球員好過

可能本身係港隊飯堂

Where

球迷直播室fb

對住南韓打正前 根本無人可以護到個波

其實01講港足係幾好，可惜，于生我屌你老母

對家delete post

鄭兆聰可能得

咁一定係kim做東道主帶隊

似俾人del

去到依個 level可能得

有 7爺

幾多年前嘅佢呀

幾多年前嘅佢都無可能得佢不嬲勁搶點身型同射術 控波應該水彈級數

09年，可能

ff Ricky仲衰過ff陳7

有 迪天奴

子彈入到真係即刻上神枱

呢個真 點會將茅頭指向個球迷

擺完東亞運嗰期嘅佢有機會得

由於羅素不獲球會放行，丹尼因傷臨陣落選，明日27歲生日的中堅馮慶燁得以首次為大港腳上陣，伙拍艾里奧及移入中路的徐宏傑鎮守後防。中場黃威則首度在麥柏倫麾下正選上陣，與陳俊樂及鄭兆均支援單箭頭夏志明。主場的韓國隊有韓職最佳球員金甫炅等壓陣，但門將趙賢祐列後備。在奏中國國歌時，約30名香港球迷背對球場，舉起「光復香港，時代革命」旗幟。

韓國隊一如所料主導比賽，但早段只有外流美職的黃仁範窩利斜出較具威脅，反觀港隊險一擊即中，解圍主隊的角球後，鄭兆均27分鐘右路反擊妙傳夏志明，但後者殺入禁區後左腳篤射出界。他5分鐘後再有一次禁區外轉身射門，但乏力被對方門將接實。第75次為港足上陣的葉鴻輝則在一次接頭槌時甩手，回身僅拍出對手補射。他另一次出迎與韓國隊前鋒金承大相撞，後者因傷退下火線。

港隊一直穩守至上半場補時，但隊長黃洋「峨眉月」犯手球，黃仁範罰球彎過人牆後中內柱彈入，助韓國隊領先。港隊即使控球不足兩成，但換邊後反擊續具威脅，羅梓駿左路底線傳中，但越過鄭兆均頭頂。韓國隊則數次角球頂贏，金玟哉搶點近柱被葉鴻輝飛身拍出，到83分鐘，效力日職FC東京的羅相浩接應二傳，小禁區破門奠勝。韓國隊終以2：0擊敗港足，以得失球差領先日本隊。港足則與中國隊同分，暫列榜尾。

羅素不獲球會放行

Link

始終唔係國際賽期

完咗季都唔放係咩玩法

牙凱會唔會坐足三場

唔會掛 下場出啦好嗎

馮慶燁仲廢過helio

估會後備出

首次上陣姐
入籍勁過土炮正常wo

個合作只係為左霍狗有得影相

算係咁, 對馮慶燁冇乜期望

成季出得個少少都唔俾人踢

又咁講，helio廢過馮嘅話直頭要收番佢本passport 啦

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (44)

歡迎你喎，今日加入群組新成員喎！解釋？解乜撚嘢釋？我老豆老母問我嘢都可以唔答，我要同你解釋？我做乜嘢又關你叉事咩？一張相唸咁撚多嘢，睇撚住腦中風呀，小心身體呀！另外，我未撚死呀，係都等撚埋你啦！

熊左唔可以比小香港有一絲機會贏蝗國

下 不嬲都用同一把尺

完撚咗都唔放行 真係驚羅素屌打你支那仔？

Carson?

有羅素仲易贏啦, 唔識計數既

點會，羅素高波殺哂

個期七哥企穩中甲，一定勁個而家班前鋒

但打東南亞，日本依 d技術形球員多，羅素未必表現好

去完熱刺踢完東亞運個期差不多連續十場有波入

其實有個今日踢足全場可以點影響臨場調動

邊三個？

佢2012先因爆房上日之泉，但中甲嗰期都勁最尾仲差啲升班

銀牌決賽對傑志反cup嗰球真係cls

最尾果場輸俾降班隊

果場我有去世紀蓮睇
踢得好差
唔值得升班

突登架

個新TD囉
本來就山長水遠
個邊又無職業聯賽
交流得幾多

不嬲都係㗎啦

今場港隊mvp？

燁仔

麥柏倫

第一次上陣嚟講合格有餘
但唔好回傳

加油呀燁仔

唐文

大家竟然開始迷麥

明明就朱屎波

邊個迷麥呀

我

換邊後，香港隊仍然守得住韓國組織的攻勢，麥柏倫60分鐘後換入中場羅拔圖、射手基奧雲尼，其後再以鞠盈智入替黃威，但中前場仍然未能有攻勢威脅韓國大門。82分鐘，韓國角球攻勢由羅相浩接應隊友二傳門前頂入，結果香港隊以0：2輸波離場。連同首場日本2：1破中國，現時韓國1戰3分入兩球失零球排第1、日本第2、中國第3、香港第4。完場後，現任韓國足協副主席、前港隊主帥金判坤完場後現身和麥柏倫寒暄，稱讚香港隊防守組織做得不錯。

賽後記者會上，麥柏倫表示恭喜韓國隊，又指香港隊已經全力作賽：「我們是對於戰果感到失望，不過香港隊沒有被對手組織『生波攻勢』而失球算是不錯，但仍然防不住死球攻勢。以往香港隊對陣韓國隊的比分都不太好，今場輸兩球我們是不滿意，但已經見到球員的付出。」

牙金

原來今個星期日有菁英盃理文對流浪

香港U16去冰島訓練變咗做「京港青年 圓夢冰島 足球交流團」

新聞透視仲有跟埋去影
有朱基，必睇

冰島習藝 2018-09-01 19:00

冰島，一個人口不足三十四萬的北歐島國，近年在歐國盃及世界盃，都締造了歷史。2012年，冰島的世界排名曾跌至歷史新低的131位，香港亦曾至最差的第172位。六年後，冰島一度攀升至18位，最新排名32位，香港排142位。香港於2011年通過推行「鳳凰計劃」，已花費六千萬，惟成效不彰。香港足球常被詬病青黃不接，年輕球員機會不足。這次香港U15足球隊遠赴冰島取經，可以為本地足球帶來甚麼新點子、新啟示？

冰島7：0香港
冰島12：0北京
香港3：0北京

守門員：陳嘉昊，戴廷匡
後衛：庄笥鑫，羅焯熙，李樂謙，梁逸然，楊憲樂，嚴啟倬，曾以行
中場：張哲浪，何瀧浩，趙聡悟，李卓軒，吳栢希，鄧筵霑，謝嘉駿，邱家展
前鋒：陳嘉宝，張信杰，倪思恆

和到支那就迷麥啦

羅梓

wfc盃無所謂啦

係

今場輪換 下場應該出番細佬啦

我諗除左兩個龍，其他人之後都會有得出

可以出下謙爸嘅

下場出謙爸 留返牙輝零封支那

唐文/羅梓

肥袁旅行團

雖然今日D進攻相比起gw時代係差D架啦，但有一樣開心既就係今場出左唔少後生仔，仲要踢得唔錯，總算對香港足球既未來有番D希望當年kim打防反都要出曬D入籍先搞得點，依家出D後生仔都做得唔錯

【東亞盃】賽後與金判坤碰頭 麥柏倫滿意港足踢出部署 稱最少值得賽和韓國 (22:24)
2019/12/11

港足今晚在東亞足球錦標賽（東亞盃）決賽周越級挑戰韓國隊，最終兩度死球失守下，以0：2不敵東道主韓國隊。主帥麥柏倫認為打出部署，覺得球隊值得爆冷賽和對手。

港足今仗防守反擊戰術奏效，令韓國隊依靠遠射及傳中頭槌攻門，但最終兩球落敗。前港足主帥、現任韓國足總副主席的金判坤，在完場後亦讚賞港隊表現，領軍的麥柏倫則覺得球隊值得搶到分：「我知道港隊對韓國隊的往績不怎樣，試過輸0：5、0：6，今場只是兩次死球失守，但我們仍然感到失望，覺得最少值得和波。」他又稱欣賞球員投入比賽，但死球防守上要更果斷。主隊教練保羅賓度則認為，港隊只有夏志明上半場攻門斜出較具威脅，稱尊重港隊主守戰術，但韓國隊下半場亦找到解決方法。

港足周六將鬥另一強隊日本隊，麥柏倫表示現階段要盡快令球員恢復，但表示周六會派生力軍上陣。後衛唐建文就表示，今趟比賽不是來死守，希望能在未來比賽展現流暢進攻爭勝。

【東亞錦標賽．直擊】馮慶燁港足地標戰 「26歲最後一日終圓夢」

2019年對港足後衛馮慶燁來說，是美好的一年：他協助球會歷史性高舉港超聯賽冠軍，也勇奪「最佳後衛」這個人獎項；而今日的東亞足球錦標賽決賽周，他正選披甲鬥韓國，上演港足生涯的處子戰。
香港01記者袁志浩、吳浩然釜山直擊
馮慶燁以去季出色表現吸引港隊主帥麥柏倫的注意，這次入圍東亞錦決賽周大軍訪韓外，首仗鬥東道主更即正選登場。這同時是他第一次於國際A級賽中穿起港足戰衣，意義非凡。

心灰不再 26歲的最後一日圓夢

回想兩日前的練習，燁仔對自己將擔正喜出望外：「那一刻很期待，明白中堅位置競爭大，教練甚少試新人，也很難後備入替。」其實燁仔此前已曾入選麥柏倫麾下的大軍，惟一直屈居於艾里奧、羅素及梁諾恆之後，苦無出場機會。

誰料馮慶燁第一次上陣，竟是在東亞錦決賽周舞台發生。他坦言明白今場比賽的重要性，所以花盡心機想辦法備戰，也提醒自己切勿過於緊張。燁仔說：「始終球員長時間沒有上陣的話，都會有種說不出的心灰，幸好自己一路以來沒有放棄足球。很開心教練選擇了我，也為達成為港隊上陣這個目標而高興。」

「抱謙虛心態繼續學習」

明日便正式踏入27歲，燁仔理論上已早已告別年輕球員的身份，並進入當打之齡。他打趣指幸好比賽早一日舉行。「記錄了我在26歲踢於首場國際賽，而非27歲，感覺像年輕一點。」燁仔開玩笑說。

今日在韓國球員身上見到彼此差距，燁仔認為自己也必須經過長時間及高強度訓練，才能獲得相同的成果。所以即將再大一歲的他，生日願望也離不開港足與足球生涯：「期待往後有更多上陣機會，為港隊爭取佳績之餘，也繼續抱謙虛心態學習。」

精神分裂

發過下夢就算啦馮慶業

好撚衰

最多咪好過柒碌勇少少

佢個燁係讀華

特登讀返正音

佢老豆老母點叫佢先係正音啦

Ching係何文匯

召喚會然柒球勇

wfc

Open new post

唐文啱啱先起步 踢多十年冇問題

有衝突？三句無關係㗎喎

風流快活緊
水都唔上

清岩岩保釋出返黎咁多野講

全場重溫

東亞盃 滿意但不滿足「唐文」：全力爭勝
12月11日(三) 22:56

香港足球代表隊周三（11日）晚於南韓釜山亞運會體育場，出戰「EAFF E-1東亞足球錦標賽」決賽周賽事，力戰下以0比2負於主隊南韓。

賽後正選上陣的「唐文」唐建文，認同主帥麥柏倫所言，他說：「係呀，正如我哋嘅教練(即麥柏倫)所講，雖然對戰果有啲失望，但睇番球隊整體嘅演出係可以接受嘅，畢竟對手實力比我哋高，逼搶好快，個人能力又高，所以只係失兩個『死球』畀佢哋，的確算係咁。」

但「唐文」強調「算係咁」不等於他和隊友滿足於「小敗」，他謂：「喺防守上我哋算係跟足晒教練嘅指示，但我哋喺由防守轉進攻方面，其實係可以再做好啲，呢場對住南韓，我哋都搵到反擊機會，係唔多，但證明我哋唔係甘心於求和或者輸少啲，我哋都想去贏嘅！經過今場之後，大家信心強番啲，嚟緊兩場再努力去爭取勝利！」
最後，「唐文」提到他和隊友都十分感激在看台上，為香港隊打氣的3、40位球迷，他謂：「球迷嘅打氣非常重要！雖然人唔多，但佢哋喺看台上嘅打氣聲，仲要大過主場嘅球迷，每一句打氣聲我哋都聽到，好入心！好多謝每一位球迷，當然包括埋喺香港睇住直播幫我哋打氣嘅大家啦！」

【東亞錦標賽．直擊】金判坤讚揚港隊發揮 葉鴻輝：防守上收貨

港隊首戰以兩球不敵韓國，賽果看似合乎預期，就連曾任港隊主教練的韓國足協副主席金判坤，賽後也走到場邊讚揚港隊表現。港將今場防守紀律當然應記一功，但進攻上的問題似乎仍未完全改善，兩位球員葉鴻輝及鄭兆均又有何看法？

港隊今場兩個失球僅由死球所致，球員在應付韓國高速的轉邊及組織時相當集中，沒有讓對手在生球情況下撕破防線。把守最後一關的守門員葉鴻輝認為，球隊發揮不錯，達成主教練的賽前部署：「防守上表現收貨，球員紀律很好。韓國隊傳中的話，中場及中堅都能攔截；遠射時防中對波也很快，沒製造太多空位。」

進攻成港足最大難題 「速度跟力量遠遜對手」

韓國踢法以機動性聞名，為加強防守，司職翼鋒的鄭兆均今場多番回防，協助隊友唐建文，「對手在邊路出現很多二打一的情況，所以需要一起防守。」均仔指出球員適應天氣的情況比想像中好，笑言自己「被換時仍有體力」。不過身為進攻球員的他，也對未能攻破韓國大門感到可惜：「其實今場反擊時，前線已多了人腳，對球隊有幫助。整體踢得不俗，希望日後進攻上能再有進步。」

阿輝則直言球隊下半場體能明顯下降，令換邊後的進攻節奏失調，更難談入球機會。他強調這正是港足目前的最大難題：「往往遇上實力較高的球隊，港隊卻難以組織攻勢。別人的速度跟力量遠勝我們，港隊一定要想辦法提升，最直接便是從本地聯賽入手，否則很難令香港隊進步。」

麥柏倫：港隊值得打和

港足主帥麥柏倫賽後在場內跟前港隊主教練、現任韓國足協副主席金判坤相遇，對方讚揚港隊踢了一場「Good game」。麥帥賽後接受傳媒訪問，認為港隊應搶得分數：「過往香港鬥韓國的話，吞下5至6蛋是很正常的事，但今日我們只失了兩球。我對賽果仍感到失望，因為我們更值得打和。」港隊周六（14日）會跟日本交手，至下周三（18日）硬撼中國，2015年後再度上演「港中大戰」。

講到口臭

真係講到口臭

郭daddy個套其實幾有用 chur死對家拉近差距 不過呢排隊隊都打回原型

如果域奇肯打呢家波一早贏咗聯賽冠軍

強制改名

原來今場得1015人入場，仲少過部分港超賽事

域奇：你地夠我sick波咩

主場都咁少人

好鬼多吉位